［Netflix］13 reasons why 漢娜的遺言第二季劇情討論區

暫時淨係睇左集半

好撚嬲

其實Skye都幾慘 佢似係水泡

Clay：All I care about is you

句嘢係同Skye講唔係同Hannah講啊！！！

如果當初呢句野對Hannah講既咪好囉

Hannah 識講野
btw原來tony 有鬼！

courtney終於肯come out

Tony同Hannah老母係？？？？？？？

剩係睇咗頭十分鐘已經好嬲 點解clay會同咗嗰個女仔一齊

係咪有劇透

睇到第2集開頭，係咪變左鬼故？

唔係討論劇情咩？？？

幻覺掛
但個感覺真係幾似鬼 仲要傾計

睇到第3集

咪係，係比到資訊佢果種

駁唔到 你繼續

一齊劇透討論啦

睇到2開頭炸

睇下今晚睇唔睇得哂先
暫時唔太中意Chloe，屌佢同Jessica講果啲野真係

第一集張相入面係咩人 睇唔清楚

未睇, 但係會覺得好爛

雖然都幾多人屌Hannah玻璃心
但係見到Jessica俾人迷姦果日又發生Jeff車禍件事
再到自己都俾人搞埋，當然啦佢的確唔夠積極去求助
但係我重溫第一季先覺得Hannah應該有憂鬱症？
自殺始終太衝動啦

Where is Hannah’s father?
同佢啊媽住既人係乜水

應該未出現過，好似係畢左業d師兄師姐

就算爛我都想睇下Bryce既後果

係咪離左婚？暫時淨係知佢走左
果個女人有D奇怪，個律師都叫佢老母小心D

好心痛 點解clay會同skpe錫。。。。。。。。。
接受唔到 唔想睇。。
之前clay係第13集仲話I cost a girl her life because I was afraid to love her
乜突然變得咁快

Zach同Hannah

我睇左少少已經唔想睇
點算

我睇到呢到都有小小唔想睇

我睇到佢同條女錫 準備搞野 已經想熄左套片

我接受唔到

睇左第一集
已經feel到爛爛地
希望後面啲劇情好啲

早知唔睇
將回憶留在最美好既時刻好過

睇左少少, 男主又變返廢柴

係...

已經唔記得左hannah

睇到後面小小開始覺得clay搵第二個冇咁反感 Hannah同zach

突然間覺得Tyler都幾慘 俾人欺凌到咁

巴打睇好快

睇到ep6 今晚應該睇唔曬

Tyler真係好善良

好想今晚睇哂

我又唔係覺得第二季有想像中咁爛（本來覺得真係第一季做完之後冇野再講）
但除左討論Hannah自殺仲有好多野可以講
吸毒、自殘、放棄自我、心理問題、溝通⋯⋯
一直延伸落去我會睇到好痛苦

我之前睇season1都用左3日

第一季最記得睇到最後果集Hannah係浴室果幕
我暫停左幾次先睇落去
個感覺太真實

我飛左。。覺得好痛
睇clay聽自己段錄音個到 我loop左十幾次 個到就最心痛
其次就係平行時空why didn't you say this to me when i was alive ?

剛剛睇左第一集 唔知係咪highschool已經黎我太遠完全relate唔到

呢套中學生/大學生睇會比較容易投入 就咁睇我真係唔知有咩可以再講落去 Hannah老實講自己都有d問題 d tape公開曬其實都無咩戯做

第一季已經要飛住睇 希望今個season可以正常d

有無咩網有得睇?

我係Netflix睇咋

睇到第幾集

6

未睇都覺得第二季好大機會爛，好地地第一季完鳩左佢咪幾好。

Me too

season 1仲以為hannah同zach已經完全冇可能

其實都有留小小伏線，至少Zach同Clay講過件事唔係完全係錄音到講哂出嚟
但係我諗緊條timeline係點樣
情人節Marcus件事係發生同Zach既暑假之後？

你都睇得好快喎

應該係之前
zach喺戲院有同hannah講compliment嘅事

屌我覺得Bryce隔離條友仲黑人憎過佢
（完全唔記得條友咩名 ）

Hannah 同中大email 都好肥 好樣衰

其實第一季已經都幾牽強
今季暫時睇左兩集
好似仲衰過上季

第一季都覺得成套野好反智

睇完呢篇當睇曬個season 堅悶

睇到佢地打交真係痴撚線

lm

最後一集真係睇到好痛苦。。。
見到Tyler個度 成身起曬雞皮
好難想像個刻有幾痛苦

就算知做戲唔係真嘅
但諗起呢啲真係會係現實中發生就好難過

你地咁快睇哂
我覺得今季啲主線好散
明明可以每集focus係要上庭個個人
但係都要扯去clay and skye條線

痴撚線果條友
唔好再逼癲Tyler啦好冇

留名待看
13rw係我心中撼動心靈既神劇

痴撚線Tyler果幕仲震撼過Hannah自殺果幕

冇人記得Tyler？
Alex失憶果陣佢地都幾好呀

忍痛繼續睇落去先 尋晚睇到第一集少少就嬲到熄左

記得
但係覺得佢既行為都 .... 偷影hannah

有無人諗過 如果佢無偷影hannah 咁hannah就唔會同courtney一齊通頂查邊個偷影
咁courtney就唔會錫hannah 之後所有事或者唔會發生？
hannah或者唔洗死？

無 我9up下 見到上面有巴打話其實hannah都有責任 唔應該放大每件事黎睇
只不過當每個人既情緒都去到頂點既時候 好難唔放大

大家都有做錯

但係Tyler未至於要俾人插菊花飲廁所水掛
痴撚線㗎monte！
明明Tyler入完camp已經諗野正常返啲，係都要逼癲佢

Jessica中意Justin就唔撚好Hurt Alex啦屌你

係
我未睇
仲睇緊第一集 其實可唔可以唔好寫clay同個條女一齊 我真係唔係幾接受得到

騎牛搵馬

講真Clay都唔知要幾耐先可以真正放低Hannah

season3

睇嚟仲會有第三季
放過Hannah啦好冇

想知好唔好睇? 唔想人生浪費時間係唔好睇GE戲上面

Monty應該係今季最乞人憎嗰個

season3有咩好講
再講就爛了

係 感覺到Byrce都頂佢唔順

13 reasons why I shot Monty

痴線 其實hannah死左就算啦。。
原著個本書都無寫咁多
依家搞到13reasons why好奇怪

原著根本無咁多
而家夾硬加咁多落去

原著Hannah冇死添啦

Zach 有錢仔有得無限中出 毒撚 Clay 屌得嗰一次(好似)

冇屌到呀 推開左佢
Clay 一知道之後酸到

毒 Clay

睇到第2集
點解次次都拍clay同條女

佢酸到連Justin都知咩料

毒撚Clay淨係錫左Hannah十五秒咋

係咪我睇漏野 唔明點解Justin會被告做共犯?

因為佢無告發Bryce強姦Jess?佢隱瞞咗件事

其實係咪我miss左咩
陪住Hannah老母個女人係邊個黎？

Clay 究竟有咩病？

Zach同Hannah
完全估唔到有呢啲發展
第一季覺得zach係好仔

今季都唔顯得佢衰呀
好正 想比佢屌

hannah媽同Andy搞到咁既

仲諗住臨尾肥仔同佢痴線老友會比人射死
最後兩條友咩事都無又唔洗坐監 極度失望
不過現實就係有咁多呢d好運既仆街

睇到第5集
唔明點解hannah媽同Andy搞到咁之餘
更加唔明Andy點解會有第2個女人仲要有埋個女 ？？？？？？？

重諗住可以睇 Tyler 射死班仆街
個 ending 一睇就知會有 season 3

可能係我過分解讀

Clay唔明點解Hannah會推開佢
可能其中一個原因係因為Zach冇公開佢地既關係？
雖然Zach話唔公開係諗住保護Hannah
其實係咪驚佢班朋友笑佢同個「隨便」既女仔一齊
（如果我係Hannah我會咁諗，仲之後話補償比佢，講到係SP咁 ）

點解 S2要寫到hannah咁
仲要寫hannah同zach sex左好多次

clay無得屌

咁樣拍落去可能話Hannah原來未死
最多真係三季就好，唔好拍到越嚟越爛好冇

好奇？
而且Hannah覺得Zach信得過（同埋果段時間係咪就係佢發現老豆出軌果part？）
其實佢同Zach果part都幾sweet 係房睇書果段

唉
但係我睇完S1既時候 覺得hannah講既野 就係truth
無諗過太多 姐係唔會覺得佢係講緊大話

依家S2拍到咁 唔知講咩好

岩岩睇曬 覺得S1好過S2好多

zach應該真心鍾意hannah
但係佢都話自己係coward 唔敢面對同hannah真係一齊之後其他人嘅睇法

又唔係既，佢講既係事實但係唔代表佢錄哂所有野入去姐
佢錄既係佢果刻諗到、感覺到既野，咩野令佢受最大傷害

同埋有樣野都表達得幾好係Hannah唔係完美，成件事佢都有錯
唔會有一個從來未犯過錯既人
只係點樣去接受、改變自己（好似Hannah係舊中學想埋堆都bully個女仔，佢都好後悔一樣）

佢係真心，不過其實同Clay差唔多
一個得到手驚比人指指點點，一個中意人地咁耐又唔出聲、成日要Jeff主動幫佢溝女

hannah .............
唉 睇埋第6集 完全唔知講咩好
一直係clay心目中好好女仔既hannah形象已經徹底被破壞

岩岩睇曬 so fucking sad

廁所果幕我真係嚇左嚇

睇完了
所以有Season three?

自以為第一季既真相

但Hannah真的要走了
Let her go

Justin

吹到 Hannah 未死咁大鑊
我估下季會講 Tyler 或者講返啲師兄師姐
有冇人覺得佢地有少少攞咗 #metoo 條水嚟順勢寫
最尾連啲老母都出嚟講

Hannah真姣婆格

佢算係date過三個男仔姐？其實應該叫中意過
Justin、Zach、Clay

睇完S2真係覺得佢應該趁仲未爛得哂就收算
不過睇個樣佢都會出S3

第1季sad好多, 呢季除左憤怒真係冇乜feel.

有冇season 1既episode summary
唔想重睇 但又已經唔記得晒

冇野 自膠 原來入面有

睇完 心情好難平復
其實我覺得呢季Alex條線handle得幾好
但Clay同Skye果度真係多舊魚
佢地拍拖果啲位睇撚到想嘔

仲有Jessica又係難頂
明明鍾意Justin，但又要同Alex拍拖跟住又要cheat 咁真係好咩
講到俾人老強之後有陰影咁，轉過頭又同Justin扑野
Alex已經好撚慘俾佢抖下得唔得

另外Tyler真係好撚慘
就算佢係一個creep 都唔洗咁樣對佢吖

其實真係唔明點解成日讚佢勇敢 佢係最意氣用事 最幫唔到手

頂 早知唔睇

睇返呢季beyond the reasons原來廁所果part外國成日都發生
但係男性更加難開口講件事出嚟

屌你老母monty

係勇呀不過無謀
其實呢季我覺得最warm果段係Clay同Justin果part
同埋佢地成班一齊去Jess屋企果段

Justin總算有個屋企
仲有Clay教佢打呔

未睇曬但完全比唔上s1

外國嘅bullying真係好嚴重
尤其對男性的話 應該好多呢啲咁physical嘅侵犯

本身對Monty呢啲跟班角色冇乜感覺
睇完呢季真係覺得佢係個好撚on9嘅大仆街黎
屌佢老母 好想睇佢俾人爆菊

我覺得skip左clay同skye果段之後都ok

佢最戇鳩係擅自做呢啲野
連Bryce都冇叫佢搞 佢自己冇野搵野搞

某程度上我憎Monty仲多過Bryce
雖然佢都係仆街，但係Monty真係
又冇腦又痴撚線，性暴力

Bryce老豆淨係識幫個仔執屎
佢老母反而仲好啲，屌唔想教仔咪生啦
Bryce去睇醫生啦 心理變態（佢回想強姦果幕扯旗 ）

連登好似好少人睇呢套野

睇完S2之後
仲有訪談
Beyond The Reason

仲等clay自己內疚左咁耐...
係山邊同Tony講 自己好後悔 如果個日hannah推開自己 佢無走到 或者hannah唔會死

我都早知唔睇 我寧願相信S1我睇到既全部都係真相
依家hannah俾佢寫到咁樣 真係好sad 好難接受

點解唔可以比返第一季嘅Hannah 我
今季真係拍得差左
劇情拖泥帶水 到喉唔到肺
上一季主線係hannah比人bully
今季又講返hannah又講jess又講tyler又講justin
太亂太多支線
個信息無上一季咁明確

唉我都覺
S1既hannah真係好好
依家好似係醜化緊hannah 而唔係講緊事實既真相出黎

同埋完全唔明點解無啦啦hannah媽同andy搞到咁

聽日先得閒睇 先入來留名

俾我沉醉係hannah同helmet個段puppy love到得唔得

第1集開頭就咁爆
helmet同mk妹1PAIR

其實jackie 即係陪hannah 媽媽果個女人
有啲咩作用？ 我見佢突然走左 又寫低左封信
但之後冇講？ 定我miss 左

估唔到呢套野係連登都咁多人講

呢D戲一般見到個題材完全唔吸引
但睇到入心入肺
睇完個人好壓抑

其實應該好多情節都無講 輕輕帶過都無。。
我連點解Andy同hannah媽搞到咁 我都唔知
今個season有點膠 乜都斷哂
但又要夾硬塞落去

個人認為 season1比較吸引

成個s2變左教育電視，講父母應該點同子女溝通點相處

睇左
其實啲編劇都好細心，搵哂專業人士或者有類似遭遇既人去同啲演員溝通點樣拍

睇完beyond the reasons反而zach同hannah果段好似合理左咁

Andy應該係不滿Olivia太強勢太獨立
同埋Hannah未死之前Andy已經開始有外遇
Hannah死左連佢同Olivia唯一最connect到既野都冇埋
佢好快就move on左

Jackie應該係網上或者其他途徑知道Olivia既遭遇所以主動去幫佢
佢好似話過自己個女都係經歷同樣既事
至於點解突然間走，應該係因為Jackie知道Hannah係以前既學校都有欺凌過人
佢唔想幫「欺凌者」所以走

都仲好puppy love呀
諗返第一季佢地係戲院天台睇月蝕已經好浪漫

諗到Hannah最後果張唔應該自殺既理由
Clay出現左兩次係上面

唔知 但係我印象中 S1好似無講過Andy有外遇？？？

不過我覺得Jackie都唔係咩好人
無啦啦洗左hannah媽條裙(有血漬個條)

唔覺仲係puppy love。。
完全醜化hannah 竟然同zach sex左咁多次。。
如果當時clay無走 係咪會同clay sex成個暑假？

Andy外遇係今季先講
不過諗真啲其實上季都冇乜太深入佢屋企人既野
不過上季Andy已經講過幾次佢唔想再同學校抗爭之類

我都覺得Jackie係有啲奇怪
一開頭律師都有叫Olivia小心啲
但係封信完全冇交代 可能又想留下一季伏筆掛

但我無諗過編劇會寫到Andy會唔同hannah媽一齊抗爭
唔抗爭都算 仲要有外遇真係...

如果有S3 唔會再睇 陣間又會唔知講hannah d咩衰野

睇到第六集 好似見到有劇透討論
睇埋再返黎傾

其實我都未睇完 睇到第8

可能？ 因為Clay一直冇乜明確表態
直至Party果晚佢先叫主動拖住Hannah隻手
其實到呢個年紀對性有好奇心都正常既，即係如果唔係Zach話唔想同佢班朋友講佢地既事，可能佢同Hannah會繼續一齊，Clay完全冇份

Hannah同Zach既時候佢冇諗過Zach會唔想同人講
Zach既說話間接代表「我同一個淫娃一樣好瘀㗎」一樣
其實咁樣都幾hurt，Zach明知佢食左人地隻豬，轉頭又驚俾人指指點點所以唔講出嚟
連班友去戲院笑Hannah佢都冇出過聲

屌 我睇哂
我係咪瘋狂劇透緊
Sorry

其實又唔係醜化hannah
Hannah 同zach 一齊其實幾sweet
如果clay一開始主動啲 之後既事根本唔會發生添
我覺得hannah 同zach依段關係都幾重要
Hannah係值得一段好既關係 一段好既回憶
起碼暑假果三個月對hannah黎講係開心

其實好似你所講既咁
zach可能真係當hannah係SP
特別話咩 補償返俾你... 真係好難聽

不過我覺得 今season同佢首歌"how far dark does go" 好似唔係好related

或者係啦
我當佢唔想同13個reasons why既人講自己同zach有過一段不可告人既關係
但係點解hannah又要將zach唔好既個一面放落去tape到？

如果對hannah黎講 係開心 咁zach更加唔應該係tape list上面
我自己係咁覺得

btw clay始終都係毒撚
佢既性格令佢唔主動 都唔出奇既
但係如果佢主動少少 其實會唔會對成件事都無改變？
要死既點都要係死？

如果係月蝕果晚Clay俾件外套Hannah著、拖下佢隻手已經改變哂成件事
明明大好機會都唔識爭取
諗下如果Clay唔係因為Jeff成日叫佢主動啲可能Party到錫都冇得錫
咁Hannah冇理由一直等Clay表態既

毒撚 唔好迫佢啦 clay都自責左好耐

都算兜到season 1 段tape既
Hannah 覺得zach唔理佢所以佢好傷心
我初頭仲諗緊 係canteen到大大聲reject人 人地唔理你都好正常
不過暑假發生左咁多野
Zach結束依段關係做得唔夠好
不過hannah寫比佢封信 佢一直都袋係身 其實佢都好重視hannah 但唔敢比人知

開心同時都好hurt佢自尊心
啲人成日話Hannah係大話精，而佢同Zach既事真係完全冇人知
可能佢驚錄入tape到會更加冇人相信佢？
我強行解釋下

其實依家每個人係trial到所講既野 都不斷推翻緊hannah堆tape
令到d人更加唔相信堆tape既真確性

我相信Clay同Zach都中意Hannah
而且Zach手機仲有Hannah張相
不過兩個既問題都係唔夠膽量

同埋啲錄音係講佢點解自殺
咁個幾個月係開心事所以冇錄都好合理
佢傷心係zach唔敢承認自己之餘又疏遠自己

再者 S2開頭幾集講到clay同hannah對話
clay話唔知點解每次trial都見到hannah既新一面
而每新一面都係clay唔知 令clay自己都大吃一驚

然後hannah話 可能每個故事都有第二面呢

咁佢同clay唔開心咩 唔應該on the tape list 咁就唔好錄落去啦
做咩要話clay要係list到先可以繼續講自己個story
搞到clay自責同內疚

咁hannah講既冇錯喎
凡事都有兩面
Tapes 係hannah自己主觀感受
Trial 就係其他人講番自己既感受
兩者唔一定相同

都係既
始終覺得都係將美好既事留係之前比較好
S2好醜陋

佢講Clay果集我轉頭重溫返先 唔係記得太清楚
我大概記得佢係Tape到有表達佢真係中意Clay同埋佢講Clay係因為係房到見到Jess俾人強姦
Hannah最大既遺憾可能係果晚叫Clay fuck off但係其實係佢個人情緒失控

我估自殺既人唔會估到影響咁深
所以其實都好多人話Hannah唔應該咁做，因為d tapes都間接令到Alex自殺

睇完season 2
對Courtney 同Mr. Potter改觀

不過我覺得好現實
巴打您既感覺就好似Clay咁突然間知道原來曾經發生過咁多事
「我自以爲了解佢但係原來唔係咁」
但係我自己都唔會覺得有一個人會完完全全知道我發生過咩、做過啲咩、我諗緊啲咩⋯⋯

Justin話Clay你唔應該因爲呢啲事而一夜之間抹走哂你地兩個點樣相處既事
同埋Justin好愛Jessica但係佢都同好多人發生過關係，但係唔代表佢對Jess都係隨隨便便上下床就算
而Hannah呢段時間裡面中意過既男仔只有三個，而佢每次都係認真看待一段感情既話，我覺得可以接受既

人係好醜陋，太複雜

justin同clay呢個組合幾正

Mr. Potter真係好內疚
諗起第一季Ryan對Courtney講fuck off Courtney果陣覺得好爽

但係今季表現到佢改過 而且其實咁多個人佢係最輕鬆，因為佢屋企人係完全支持佢，佢出左櫃要擔心既野唔多

而其他人有好多唔同野要顧慮，好似Marcus佢擔心講真相會影響佢老豆既選舉同埋佢讀哈佛既事
（不過Marcus始終係仆街仔 ）

不過我係咪睇漏左小小事
一開頭Tyler話見到Hannah sexting
最後有冇講過Hannah係同邊個sexting？

我睇完都唔知d timeline係點
同zach一齊 之後同bryce嗰幾幕 仲有justin去佢屋企嗰段
係邊樣先邊樣後 我係咪要重睇

係 乜原來發生左咁多事
同埋自問 代入左clay既角度去睇whole story

btw complicated 係我係兩個seasons入面聽得最多既字

zach>bryce

今季好唔好睇?

Byrce > Justin > Zach > Clay > Bryce(rape)

應該係咁

一半一半

我覺得都唔錯

始終有D位覺得唔係太好

但整體幾好！

睇哂再答你 仲係睇緊第8

有冇人覺得呢套劇其中一個好睇既地方係睇住clay點柒
佢果種自負毒撚性格好正

無 覺得佢好慘

如果第一季講傷害
咁第二季係復原
如果只出S1會好不負責任
因為出路不應該是自殺
要教被侵犯者要企出嚟
面對創傷

暫時睇左8集
唔係幾覺得S2係講復原
特別clay 好似仲係未走得出hannah既陰霾

自己拎黎架啦
講慘既話反而佢算係咁多個最幸福果個

我s1最中意都係zach同alex
好彩s2佢2個都無咩7野
今集開始有d中意justin
但點解坐咗6個月出黎都仲掂毒

覺得呢集好撚sweet

我都中意呢集 冇咁灰
但係分手果到就

其實係

條撚屌有勇氣啲認左Hannah做佢條女分分鐘唔洗自殺

毒癮冇咁易甩既
而且佢咁內疚 佢用毒品麻醉自己

Clay開口話佢父母想adopt佢果陣兩個都好cute

其實我覺得呢件事好撚hurt個女仔
明明我地相處既時間你知我唔係咁既人
開頭仲係因為佢老豆過身真心安慰佢
但係結果你都係怕流言蜚語

不過對如果企係zach既角度去睇
hannah之前俾班朋友唱到咁
唔想承認自己同hannah依段關係 都唔出奇
始終人類都係自私 都係要面子 尤其係中學生

都係
如果對象係Clay反而可能好順利
因為Clay好朋友Jeff同Tony都唔會係果種人

Alex結果都係俾jess當咗水泡
同zach一齊算啦

好明顯既CP

但係我又咁樣覺得啦
如果就算hannah同clay一齊 或者個發展都未必係我地所想像中咁好
S1一開頭 Justin公開左佢同hannah係滑梯到張kiss相 傳到成間學校都知道既時候
個陣clay望住hannah個眼神 好奇怪 好似係覺得hannah就係Justin口中所講既人
雖然clay後來話唔係 不過 ...

但clay唔識同唔敢溝女 同唔到hannah一齊都係合理姐

但係呢到都好合理 Hannah係新生
Clay係對佢有好感但係唔熟佢為人
所以一張相令人誤解好多野都係真既

其實Justin都係俾Bryce搶左部電話先公開左張相
佢本來淨係諗住俾張相佢睇等Bryce唔好繼續問

同 Clay一齊Hannah咪又係要俾Bryce（唔知係咪咁串）屌，Clay仲要係房門口俾人打撚到仆街

之前睇s1已經睇到屌晒鬼要skip住睇，s2你地講到咁我都費事睇

每個人對依套劇都有唔同既感覺
可以照睇既
不過S1都唔係咁差？

覺得S2情節位豐富啲
S1好悶 S2都係悶 但Tyler條線幾好睇
係見多人睇先夾硬睇下

S1好多sad位可以喊下

有無人可以劇透少少 話我知Tony究竟做咩點解要燒左張紙／佢做過咩係不可告人？

S2 食住me too 個潮流 off track左少少
早d鋪 tyler 今季講埋咪好囉，起碼無咁悶

入定黎先
之前專登買埋中文同英文版小說都未睇

睇到第4集，頂你Marcus 垃圾偽君子

屌你老母bryce
睇到第兩集only 記得season1都係去到後面先入戲肉 希望呢套都會好睇

果張紙係Hannah叫佢傳啲tapes 話Tony欠佢一個人情
Tony之前因爲打人所以仲處於probation
Probation期間佢避警察既時候係Hannah幫佢cover左（俾佢入戲院避風頭）
算係一個人情既
如果Tony避唔到就應該要坐監

原來係咁
仲以為hannah既死又同Tony有關

最後係court到的確係順住#metoo呢樣野抽水
我覺得呢季Tyler條線舖得幾好
講佢由俾人恰到反擊再俾人⋯⋯虐待

果幕真係幾震撼到我
我覺得仲衝激過Hannah自殺果幕

其實Tyler個集係邊到 我仲未睇到。。睇左第9集都仲未有

So far睇完第二季
其實同第一季水平都唔係差好遠

睇到佢地由第一季對對方既態度到第二季既轉變
好似無乜可能但係睇劇情又覺得合理
特別係Clay同Justin

最後

等我 唔知點解我覺得S2好似仲長過S1
我睇左2日 仲係睇到第9集
可能我停下又睇下又停下

每集時間好似多左小小？
我由果日3點release睇到第二日晏就
我通宵所以先睇得咁快

呢睇到我咬實牙根
事後睇番訪談
制作人話呢種虐待係美國高中好常見
所以好寫實咁呈現出嚟

唔想為左套劇而通頂

zach好型 係clay面前認自己係懦夫

Justin個樣好搞笑 好似sadness
成日都皺哂眉頭

其實我覺得season 2 clay嘅改變同故事劇情係代表住一個男孩嘅成長，田little boy變成teenage

由

但我覺得clay同其他人都無咩變化 好似仲係小朋友齊打交

我都覺，見到最後Clay因為Bryce主動同Justin講野而佢即刻問佢有冇事
突然間覺得佢大個仔左

個人認為S2 主題唔錯。不過太多旁枝末節，搞到好長氣 i.e. Alex復康之路，Jessica "#metoo" 掙扎。都太多太多，反而令其他角色少左戲份。

S1 - 以CLAY閱讀Hannah 遺言角度出發, 成套都好dark。一來Clay 對Hannah太多FF，二來以hannah口述為主。自殺既人點會唔係諗埋一邊，當時覺得個13 reasons 除左Bryce根本就冇一個係真reasons，但絕對感受到Hannah個種絕望。所以覺得S1係17年係我最LIKE 劇。

S2 - 用其他人角度去testify, 事實上hannah 係失左幾次戀，父母婚姻危機，加上冇乜朋友而自殺。雖然Bryce 係仆街，但我真心覺得對於hannah個次只係誤會，其他女灌醉先姦有D唔同。係Bryce 眼中一個訓過又唔著泳衣著住Bra玩水既姣婆想搵自己 one night stand 真係唔奇，Hannah亦都冇真正say no，只係後來比clay裝佢講係rape。依D野有理說不清。
我認同律師所講，D tapes 係hannah 用自殺黎向其他人報復，事實上，如果Clay 唔係佢死前最後一條仔，佢未必入到13 reasons。問題學生被bully到自殺又真係稱唔上。

其實套野最可憐係Tyler 同Justin，一個真係被人bully到絕路，佢今季已經嘗試改，又埋punk 堆又心靈改造但都融入唔到，一個Friend 都冇，仲要比人通櫃。另一個就家庭問題，5個月乞食，幾個月監房。（不過最尾，又帶番毒癮真係over左，除左鋪第三季真係諗唔到想表達乜野。）

睇到ep11之後邊睇邊喊
BTW 覺得後面既問題 例如Justin仲有毒癮 Chloe有左等等 都好格硬嚟 明顯係突登為s3鋪排
等睇s3點做落去

s3咪將所有校園議題炒埋一碟，校園鎗擊，未成年懷孕，校園毒品呢堆，然後又係教你有咩事要搵朋友搵家長傾，第二季已經係咁，集集都要寫啲親子劇情講父母點樣陪子女，有咩事要搵父母傾，睇到煩，唔怪得s2評價咁差

如果有s3 tyler - 槍擊 chloe - 未成年懷孕 justin- 毒品 clay仲有咩講 ????

我反而諗緊佢d自白點算
無晒機會個人自白

其實season 2 就完左佢算喇
再寫都冇乜突破

睇完第10集 開始覺得好抑壓
每個人上到court 都因為自己某些原因 或者自己既利益 而唔敢講真話
連最後一個可以幫hannah講真相出黎既機會都唔講
好似marcus同Tony

不過都唔怪得佢地既 始終人類都係自私

點解冇啦啦會係訓過？
同Hannah發生過關係既得Zach，同埋冇say no唔等於consent
Hannah有掙扎過，佢有講過佢要走
你咁講同果啲著性感衫就等於勾引人非禮/強姦佢有咩分別

Hannah唔係淨係因為失戀、老豆出軌、冇朋友所以自殺
Sheri累死Jeff單野、眼見Jess比人迷姦但係當時太驚佢冇阻止到、一而再再而三比人話佢淫娃（Courtney驚人地發現佢gay話Hannah搵佢玩3p、Alex張List、Justin張相⋯⋯）
呢啲可能睇落好小事既野加埋一齊佢已經俾人label左「隨便」，佢冇朋友係主要原因係誤會（Jess衝動之下打佢一巴、Alex講大話話Hannah好妒忌佢地一齊）同埋有人驚俾人發現秘密話同佢疏遠（Courtney同Sheri）

Clay有mental problem

Justin張相，我覺得s2夾硬寫之後佢繼續同Justin有聯絡，仲寫埋詩比Justin，已經推翻s1個餅帶既影響力

有幻覺 自言自語 可以入精神病院搵佢女女

Bryce testify 有講佢地係橋邊車震。

其他野你都有道理。我地認為既小事係佢既大事。只係睇完第2季, 我覺得佢D Tapes 唔多唔少包裝自己乜都受害。我唔覺得所有野都只可以怪人, Hannah 自己處事, 取態都好有問題。佢同JESS 冇Friend 做講到Jess 完全冇所謂咁 自己單一受害, 又太偏面。另外, 佢有意冇意都Expose 自己係男角身邊, 當中一半都有Flirt。其實係幾姣, 不過可能美國高中就係咁。

BTW, 見到ZACH係水池攬女, 去到第2季又扮到好愛Hannah。編劇係咪High 大左。

紅字係假架喎 係Bryce為左可以令自己脫罪先老作
係差唔多去到片尾個陣 有幾個鏡頭都講返係Bryce自己一個去條橋睇風景
佢係有帶過hannah去 不過應該得一次

自膠100 -
兩日睇晒13 集, 衝到尾2集集中唔到。
Sorry。
得閒翻睇。

你地不如重睇
寫信唔係比justin，係zach
Bryce 果到更加無奈， 之後咪有一幕影住bryce回想起啲情節， 係bryce 帶hannah去橋同pool house, 但係hannah 推開左佢

Tyler廁所嗰幕 屌 睇到我都痛

Bryce上庭到講既大部分係大話，上完Court之後Bryce有諗返d畫面果d先係真
Hannah啱啱入學仲未同Justin一齊Bryce係球場撩佢講野之後多左交集
佢帶Hannah去大橋，係Court到佢話Hannah講好孤獨既所有野其實佢同Hannah講
真正寂寞既係佢，佢帶Hannah去Clubhouse果到Hannah有講過話佢一個人對咁大間屋都幾寂寞
我覺得Bryce係真係中意Hannah（先唔理佢習慣性強姦犯呢樣野）
但係Hannah好明確咁話佢對佢只係朋友

所以Bryce妒忌Justin追到Hannah
張相先會咁樣傳左出去
可能佢由細到大想要咩有咩
所以先導致佢最後係hot tub強姦Hannah
（我呢到係假設佢通常都係迷姦人，啲相比人既諗法係啲女痴埋去，所以有女仔就算知道俾人迷姦都唔敢告佢）
如果佢下下都係好似老強Hannah咁對其他女仔（清醒情況下），我唔信真係冇人告佢

希望冇1999

Bryce幾時死

仲有monty

個情況同zach有啲似 hannah睇透咗佢地內心嘅孤獨所以對hannah有好感
咁樣成套劇差唔多一半嘅仔都鍾意過hannah

呢季我憎Monty仲多過Bryce
所有野都自把自為
果晚佢親眼見到Hannah俾人老強，旁觀者好撚仆街

終於睇返 e11 小朋友齊打交好笑

睇哂

果一刻有啲爽 想打柒rapist好耐
結果最尾係俾人打
告人果個坐六個月 佢坐三個月
呢個世界真荒謬

hold住左第13集 未睇
好驚睇到Tyler個幕 唔忍心

hannah係神

好似仲要緩刑
姐係唔洗坐
不過都好 反映現實

如果驚就跳38:00左右

最好笑係Mr.Potter同個Coach打埋一份
仲有Alex用拐杖打monty果到

個到我都有睇 所以點解我話佢地無咩點樣成長過

睇到clay行返入戲院 回憶同hannah個到
跟住stop左 好似好sad 是唔是要拎定紙巾抹眼淚

果幕係呢季最好笑
Cyrus果堆又係

心諗 Alex就唔好去搞埋一份啦

其實編劇係咪傻傻地
頭先睇到hannah唔應該自殺既原因 有helmet既時候 已經想喊
點知bye之後即刻轉左去Tyler廁所個到 喂 接受唔到

s2劇情支離破碎 帶唔到明確信息
仲要破壞hannah嘅形象
未睇嘅人可以skip

睇哂13集 終於有機會學樓主咁講野

其實我覺得 起碼都帶出團結就是力量 之類既信息
佢地成班人 都叫做痴埋一齊玩 除左某幾個

btw 如果有S3一定唔睇

編劇好似話唔想拍第3季

睇完beyond the reasons個編劇應該係想表達女性都有主導權
即係好似啲人話女仔同人扑多幾次野就比人話係雞係公廁，男仔就好似好威水咁（倒如Justin ）
所以佢拍Zach同Hannah個意思係想話女性係一段關係上追求性去滿足自己都好正常（應該係指Hannah同Zach話佢搵緊咩位置最舒服果啲 ）
更何況Hannah唔係濫交，只係同Zach有拍過拖
而熱戀期追求刺激、瘋狂扑野都⋯⋯正常既
最戇鳩係Zach做錯決定，冇諗過佢講既野Hannah（女性角度）會點諗，佢地呢段關係先game over

歐美宜家成日用女權、#metoo果啲，所以佢咁解釋我當合理化左

某程度上我覺得Zach同Clay有部分相似
Zach成日俾隊友笑mama boy，怕俾人笑既時候選擇放棄
Clay就一直毒撚，Kat第一眼就知佢中意Hannah，Clay就一直慢慢嚟慢慢嚟，慢到俾人搶閘 無論Jeff果陣點推佢追人佢都拖泥帶水
好難怪Hannah有段時間同左Zach一齊
就算假設果個暑假Clay冇走，佢同Hannah會唔會有進一步發展我都好懷疑

我覺得唔算破壞Hannah形象既
信息既我覺得佢好似有太多野想表達所以會有啲混亂

信息應該包括「暴力解決唔到問題？」、凡事都要諗清楚先好做，唔好過份衝動？
（Tony既情緒控制問題、Clay太衝動想直接殺左Bryce、Monty因為俾Bryce叫佢back off而又冇左球季，可能會影響佢之後條路所以發洩係Tyler到、而正因為咁Tyler大爆炸差啲搞到校園槍擊案⋯⋯）

同埋始終係校園劇，主要都係講身邊有人自殺之後，呢班高中生要點樣面對成件事
有一點可能明顯小小係家庭教育有幾重要，Zach老母一直收收埋埋所以Zach都採取同樣方式，拍拖冇同過老母講、有自殺念頭都冇提過（見到佢老母聽到Zach都有呢個念頭個反應真係想打佢兩巴 仲話係因為Hannah洗左佢腦，話佢好正常果啲 ）
大概係叫班老豆老母唔好生低舊野就唔理，留意佢地既一舉一動、唔好過份縱容（Bryce老豆），反之亦然（Zach老母）

我咁留意啲細節位同埋好專注睇套劇係因為我自身都有類似問題
我唔係想吹噓自己了解哂套劇表達啲咩
我驚有人誤會

其實校長講得岩 Hannah唔係hero
係s1成日用clay角度講故事先美化hannah姐

有幾幕我覺得好似sence8

終於睇哂 好想睇Tyler射爆Monty多d

話說 clay個紋身係代表咩

最尾個幕

分號是介乎句號與逗號的停頓的標點符號，其實句子原本是可以終止的，但作者卻選擇繼續下去，暫時不劃上句號，因為他還有話要說，所以非盈利援助計劃The Semicolon Project的發起人Charlee Chandler和Matthew Wills決定用這個符號來作為象征，呼籲各位遭受到精神疾病折磨的朋友堅強活下去，要把自己的生命當做句子，拒絕劃上句號，也希望能夠通過分號刺青將這個理念傳遞出去，讓大家一起來幫助、支持精神病人。

計劃發起至今已經超過兩年，加入其中的不僅僅是精神病患者以及善心人士，對於在生活中遭受過重創的朋友也都是一個非常好的鼓勵，你不一定要刺青來表示支持，但請讓身邊人都知道這個計劃的存在吧，善待這個人群，他們正努力掙扎，所以請不要把他們當成怪物看待。

一齊係jess門口，係舞會攬埋一齊

好想睇多次結局

punk 仔同毒撚衝去執雞

其實有無人會聽埋soundtracks

睇到最尾舞會果到 當clay 聽到首歌

好sad

有
The night we met由上年loop到宜家

我都係
A 1000 times都好好聽 點解今season無

btw 今season首lovely都幾正

其實我幾中意back to you
但係兩季比既話我揀only you

呢兩隻算係主題曲？

back to you個style好奇怪
only you慢慢地幾好

算係 我覺得13RW揀既歌都算高質

Tony 唔係gay架咩 五十路

Monty幾時死
Tyler好慘

d timelines 睇到好亂
S1 zach個tape 件事，
係咪即係發生係佢同Hannah 暑假扑野之後？

S2話佢唔敢向其他人承認佢鐘意Hannah

但果時佢又同hannah講話想佢係valentine 個list ,咁即係示愛被拒？
Sorry for 1999

Sorry for 1999

之前
佢係valentine's day 見到Marcus 點對hannah 之後咪入番餐廳陪hannah 咪s1 既情節
之後暑假zach先去睇戲 咪話sorry for everything

黑人社工testify內疚個幕我喊左

成件事一啲都唔make sense，寫完自殺紙之後又同人扑野，破埋處，之後又要怪番佢收埋佢張紙，人格分裂咁

我反而想知燒相紙係乜水

睇完

感覺係唔睇好過睇, 同 S1 個節奏完全唔同, 一路睇訓左幾次先睇得哂, 好似特登整 D 支節黎拖長件事咁

以為 S2 會集中講下校園鎗撃案 (S1 尾 Tyler 已經一大堆鎗好似準備好咁), 中間2~3集講下單官司

點知成個 S2 每集都係講官司, 花大量時間聽每一個角色講佢地 Hannah 件事嘅角度 (實況?), 好悶好悶

最尾一集仲無啦啦去筒 Tyler 屎忽都唔知做咩鳩, 係就殺左佢啦, 先拎 10 分鐘去講小小可能係校園鎗撃嘅劇情

第一季都幾好睇
第二季變左淫亂校園 太過over

套劇講到全部中學生都唔識潔身自愛、會互相傷害, 一個正常人都冇, 連JEFF原來都會掂毒品
我唔知係咪咁就叫真實同有深度

第二季根本否定晒hannah自殺既理由
除左rape無人幫到佢之外，其他令佢感到失望既事跟本唔係咩大事件

佢本身就少少淫底又貪玩又易鍾易人又都算性格開朗，比人偷影、放list、摸大脾等等跟本應該唔會咁敏感

佢亦都bully過人，應該好清楚以上既bully其實都係d 小case，純粹自己無限放大

同埋如果父母關係係其中一個自殺原因，點解唔放落tape? 唔明

雖然咁講好似blame the victim 不過真係唔太理解到hannah 強烈到須要自殺既感覺

我估佢怪呀zach 最主要原因係需要佢果陣但佢選擇離開 係人地面前都唔敢認自己女朋友 個感覺係被人遺棄咁

我就覺得zach想同佢地下情其實係想保護佢，佢知道佢班fd既性格實搞鳩hannah，但Hannah自己介意分手，但佢轉頭又繼續搞鳩Clay，好似同Zach冇發生過任何野

我覺得Zach係怕人地笑佢同個「隨便」既女仔一齊
上季講Hannah俾Bryce搞果集Zach有同第二個女仔係hot tub裡面
咁佢唔洗保護果個女仔？

果個暑假Clay返嚟後先發生party件事
就算有冇同Zach發生過咩事佢都可以同另一個男仔發展第二段關係㗎？
佢又唔係一腳搭兩船

佢寫果張唔係自殺紙掛，佢只係想Zach知道果陣既Compliments對佢嚟講有幾重要
希望佢明白
之後Zach暑假去戲院同佢道歉、傾心事（佢老豆死左）、拍拖，成件事都好正常㗎
Hannah只係冇諗過Zach原來唔想公開呢段感情，而且Zach講既野令Hannah感覺自己只係一個sp而唔係認真，所以佢地先分手

至於啲tapes點解冇提過呢件事係有啲牽強既（假設當初淨係諗住拍一季）
如果要解釋既，我會覺得呢個男仔從來冇承認過，我錄落去只會令自己更難堪（俾人當sp屌足成個暑假）
所以佢淨係提左compliments既事，因為發生過咩Zach同佢自己都心照不宣

與其話Hannah想佢保護佢，不如話Hannah想係人地個心到有一席位，希望被人重視

你會唔會覺得你腦補得好犀利

係咪得我一個覺得s2唔差
見好多人屌

呢兩日重溫第一季，呢啲係我諗到既野
因為要解釋點解冇將件事放入tape到我淨係俾到呢個理由出嚟
聯想第二季Clay問Hannah（幻覺）點解你冇提過同Zach既事
幻象Hannah話可能係因為我有認真看待過呢段關係，而我覺得對方冇
所以我先咁樣補腦
同埋Zach都有同Clay講「Hannah都冇將佢同你既所有野都錄哂入去」

我都想編劇解釋下呢part
個編劇既意思係話想表達女性係性上面都可以有主導權（搵舒服既位置）
但係根本冇講點解Hannah唔錄呢段入tapes到
可能佢自己都解釋唔到

係jess係重返校園識到既朋友來
個女仔想幫jess離開陰霾

其實我都幾中意呢季
我中意既原因係佢地每個角色既development
Justin同Clay係第一季點都冇諗過可以做到brother
Tyler本身好多人都唔中意佢，但係到最後佢改過嘗試同人溝通但係發生悲劇
同埋更加多既真相
Tony第一季都講過啲tapes係代表Hannah見到既事實
而呢一季係用其他角色去講返仲有咩發生過
其實我覺得好現實，現實唔會有一個完美既被害者，Hannah都一定仲有秘密，有犯過錯，除左人地，佢自殺佢自己點都有責任
而有錢有權力既Bryce結果都淨係得到緩刑，而舉報佢既Justin反而坐左幾個月

其實hannah媽係court到俾人審個陣 佢自己都講出自己家族個邊係有mental problem
而hannah媽自己都有反反覆覆咁去睇精神科醫生
hannah媽俾人問到會唔會覺得hannah都有mental problem 有無帶過hannah去睇醫生
但係hannah媽就答無 因為覺得hannah唔會

可能hannah自己有mental problem 但自己察覺唔到(遺傳) 屋企人又唔發覺
假設佢真係有mental problem 咁佢無限放大佢所經歷過既事 都唔出奇

父母關係未必係其中一個自殺既原因 只係佢父母係court到俾人審 審佢既個條女講到好似係其中一個原因 我個人認為就未必係 因為EP13 hannah寫既個張"reasons why not" 都有提過mum and dad 又有mum 同dad

但係我唔係好明佢偷左盒相紙係？？
雖然到最後唔知可唔可以令Bryce入罪，但至少有一定既影響

同埋我鐘意今季編劇用justin同jessica鼓勵人努力生存
唔係美化自殺者hannah

我覺得Hannah死前根本已經有憂鬱症，而無可否認係佢父母掛住盤生意所以忽略左佢
Hannah去Mr. Potter到講唔想成為屋企人既問題、對所有野都冇哂感覺，呢啲說話令我覺得佢係有mental problem

利申：個人經歷

我估因為之前jess show過俾佢張相紙 相紙有佢份
於是佢想保護自己 就去偷盒相紙 順便保護埋其他女仔(同佢一樣被Bryce影過相既女仔)

唔知你仲記唔記得 佢同jess講過 或者我地永遠都要做受害者
我諗依個女仔應該同Bryce發生過少少事 係不可告人 而咁岩又俾Bryce影左相
所以先想燒左成盒相紙

雖然我唔想怪佢
但係我會覺得佢有啲自私
我知道呢啲唔係當事人好難去理解佢被迷姦既感覺，但埋門一腳先冇哂啲相紙

同樣諗法

或者佢當時個刻既想法就係諗住燒哂佢就一了百了
如果俾人拎盒相紙做證供既話 咁佢都要上court 都要出黎testify 或者佢自己都接受唔到呢

有冇人記得第一季Zach係hot tub有同第二條女一齊
睇返個畫面我就覺得佢係驚俾人笑佢同Hannah一齊

冇計，s1有得跟住小說寫，s2自己再夾硬作啲劇情落去，真係好難兜

我既理解佢係想Let go 過去, 所以唔同條仔提, 都唔想Jess 提。
而燒左佢 或者唔用D 相黎佐證, 就冇人會搵佢或者知既人去作證。咁佢先可以Let go。

我睇完第六集即刻翻睇番果集，見到zach係冇理過Hannah同專登同佢冇眼神交流，比佢夾硬兜一兜

S1x12

屌個Monty好撚乞人憎 仲賤過Bryce 好想佢死

係 就係咁既想法了

依條女應該Bryce佢地都識 有頭有面 好過hannah個底已經花哂

我覺得冇關係, 我極之相信, 佢地第一季未confirm Netflix 繼訂之前係冇諗第2季。(因為跟番書)
到第一季有唔錯反應先添食。 而第二季睇住第一季黎寫, 有地方接到但有D 位牽強。
而Zach 攬女個場景就同第2季形象好唔夾。

第2季Zach 係hannah破處, 又要Justin 教溝女, 又娓娓道來佢同hannah既感情, 好似同Clay一樣好專一咁。同S1E12 攬女咬Pizza形象差太遠。

本身我都想重溫season1 但係又覺得好怪 始終已經睇左season 2

但如果跟返timeline

zach破完處 咪岩岩好就係張圖攬女個場景？

係呀, 我只係覺得第1 同2 季Zach 好似多重人格咁, 其實Justin 都係。
當然Zach 破完處成為Liberty USB 都唔奇, 但第2季佢又變番乖乖仔咁。好亂呀。

不過.. 其實每個人都有幾面架啦 有d係不為人知 有d係最真實個一面
咁岩S2係想寫到zach去testify 咁乾乾淨淨 乖乖仔 都無咩問題既..
又或者編劇都無諗過再拍zach周圍flirt女個鏡頭呢 始終zach都開始同Bryce各行各路了

再加上 因為Justin自己內心都覺得好內疚 好後悔 保護唔到jess
所以先會有極大既改變

Justin 個個轉捩野都OK, 觀眾有睇到Jess比人上, Justin 懦弱, 加上冇左靠山依幾個大轉變。都理解佢轉做道友過程。
佢唔make sense 個part 係佢成日食女, 又同Bryce玩咁多年, 點解設定佢冇份去秘密基地!?
(係咪健次唔同佢玩!?)

Zach個邊就少好多畫面上既development。其實第一季佢既著墨都唔算太多。

其實我覺得第2季個主題唔錯, 不過真係兜完又兜, 兜到觀眾好茫然。

紅字：個人認為 可能Justin係講緊大話？內心都仲係想保護Bryce？始終做左咁多朋友？或者驚Bryce恐嚇自己？

S2好悶 我睇左3-4日先睇得哂 講既野多左好多 但係畫面無S1咁細膩
S1拍個陣 過去同現在 會用冷色同暖色去表達 感覺上個分別大好多
但係S2直接用轉既形式/hannah同佢地講野去表達 感覺上有點亂

你咁講都有機, 不過編劇唔寫, 冇人會知。
好奇想知, 原著係第一季入面會唔會全面D 解釋人際上既關係

我自己覺得 S2只不過純粹係想拍返hannah走左之後 個世界/每個角色係佢地自己之後既人生路會點樣行 點樣企返起身 或者俾觀眾知道更多truth/每件事都有兩面 唔係非黑即白
所以好多野都好散 唔係好完整

無睇過原著 無時間 不過之前有人同樓主講過 原著係話hannah無死到？

因為佢唔係棒球隊，clubhouse係bryce入隊之前已經存在，一直係棒球隊傳統，唔係屬於bryce一個人

S2都有喎..
反而s2有一個位就幾亂，VO係其他人，但主角依然係clay, 都唔知佢地係心入面啃咁諗定係testify嗰陣有講（因為今季每一集都係唔同嘅人上庭+佢地嘅VO)
個焦點好唔集中

不過S2較少
我自己覺得係心入面咁諗 testify就無咁樣講過

所以先話有小小亂 明明係其他角色嘅內心獨白 主線依然係Clay
其實clay係s2都已經無乜作用啦 唔明點解仲係 clay做主角 都已經無左s1果種投入感
拎返D時間完整咁刻劃返other sides of the story仲好 依家好似唔知想點咁

已經唔記得第一季有冇講佢地係Baseball 校隊, 好似所有野都係Football仔威晒咁。

Btw其實有無人覺得bryce都係一個悲劇
本身佢細個都好友善（識到justin 做左好耐兄弟）
同埋都會覺得傷春悲秋，有自己嘅壓力（望橋，人生如果轉彎跌落海就咩都無）
只係俾身邊嘅氛圍感染左 變左做個motherfucker 可能呢個都唔係真嘅佢黎

s1剩係講Justin係籃球隊，bryce係美足籃球雙隊長，係s2無啦啦又轉去講棒球隊..

第三季應該玩埋Ice Hockey
美國4大聯盟就齊章。

我都想做佢既悲劇主角。有父幹已贏

呢季好睇在唔係一尾寫慘hannah，而係話比人聽所有人都係同樣地複雜
無論係被害同加害者都一樣唔完美同脆弱，大家都唔知應該點
有人好似justin咁連可以返既屋企都冇
有人好似bryce咁有錢有權但其實都係寂寞，
一向要乜有乜所以唔習慣失敗，食一次檸檬就耿耿於懷
偏偏老豆又以為個仔咁完美，其實佢都係有mental problem需要有人發現

justin被收養果下真係好感動 一時三刻改唔到唔奇既，希望慢慢會生性

佢老豆老母唔識教

套野都擺明想講父母身教/ 父母係子女一面鏡之類既問題

Bryce 老豆有錢, 買球場助仔升學, 所以Bryce都係有錢就abuse所有野
Hannah 老母有強逼症之類Mental problem, Hannah 都係諗埋一邊
Zach 老母收埋個人情感, Zach 就係coward唔敢表達
Gay Couple 收養les 女。
Jess 老豆歧視黑人, Jess 就係whitest black
Punk 老豆有Punk 仔。
道友老母有毒蟲Justin

到底Bryce 同 Zach 加入左幾多隊liberty tigers
Season 1 就有basketball team
season 2 直頭多左Baseball 同 American Football

講少少廢話
到目前為止 我自己覺得S2留下既印象確實唔太深刻。。
之前S1好多情節同畫面都印左係腦海 唔知係咪因為S2太多廢話
睇完都無咩特別既感覺 除左最後2-3集

終於睇完
S2劇情真係好散 要比啲心機去睇
但睇到間學校咁樣處事真係好撚嬲 但學生嘅身分又真係好難做到啲咩
都估到最後學校唔洗負責任 Hannah自殺其實家庭 學校 佢自己都有責任
我有一絲希望過學校係需要負責任
雖然劇情好散但好有真實感 好似Bryce同Justin嘅判刑現實真係有
睇哂覺得會有S3 但真係希望唔好拍S3 只會越拍越爛

如果有S3 可唔可以講clay mental problem發作 跟住同hannah人鬼情未了

同第一季一樣咁好睇，成功為 Hannah 個故事結左尾。每個角色都描述得好細緻。

臭雞hannah

唔計練習，剩係比賽都死啦，仲邊有咁多時間溝女

我覺得好過S1
多角度睇,問題你信唔信
唯一可以講多D係父母part...

其實導演可能想表達每個人善同惡都有理由
大部分都係成長環境因素影響，例如今季Monty勁撚黑人憎咁
雖然冇直接表達，但係都有講佢比佢老豆打，打到隻手斷定唔知點咁
某程度上可能Monty同Justin情況有啲相似，成個中學生涯都係靠痴住Bryce（屋企環境唔好？）
所以Bryce唔再理佢佢將所有野發洩係Tyler身上
而Justin反抗係因為Jess，Monty仲未有一樣野令佢下決心唔再幫Bryce護航
（Scott都有講其實佢地都幫Bryce Cover左咁多野，冇必要再繼續）

屌你老母Monty打Tyler果幕我開頭以為Tyler會死
屌你啦Monty

佢今季已經有啲人鬼情未了既feel
佢話想錫Hannah果幕

you can't

啱啱睇到第五集

所以未否定晒第一季所講既野，所表達"每做一件微小既事都可能構成一件非常嚴重既後果"

變左hannah 家庭問題+淫底性格+精神問題+感情問題 >>最後rape >> 自殺

D tape 根本就無料到
都唔係自殺主因

兩季自雙矛盾，根本唔係互相補充
當然都可以話故事有好多面，但好明顯第二季over 晒，過份伸延角色關係，強行補完角色故事導致角色性格模糊：

Z 仔突然同女主有親密關係，tape完全feel唔到
Clay 唔洗半年搵到個水泡，明明係怕醜仔又念念不忘女主，咁快就忘了她，但一話要上court又彈番隻鬼出黎
H父母問題，第一季可以話係無伏筆，除左首19詩，勁奇怪

仲有好多性格矛盾位，完全破壞左第一季戈種神作feel

唔好有第三季啦，比hannah休息下ok? 成日彈出黎拖進度又煩膠

jess testify嗰陣話bryce強姦佢嗰陣係有少少意識知道
咁點解之前s1聽完tape仲可以冇事咁繼續同justin,bryce佢地玩埋一齊
係去到clay係咁感化佢先愈黎愈唔開心咁 跟住今季直頭諗起就喊 個過程好奇怪

終於睇哂 因為tyler會追埋season 3

Tyler俾人通櫃果幕好震撼 好心痛

因為jess係S1聽完tape之後 Justin同jess講 hannah係tape到講既全部都係大話
所以jess就信以為真 繼續同Justin and Bryce一齊玩

直到S2 jess諗諗下 又好似係真

好想呵護Alex

重溫緊S1 突然覺得Alex好慘

s1個陣以為佢係gay 點知佢中意Jessica
呢套劇每個男角都有好濃既gay味，尤其是今季Alex同Zack同Tyler

唔似gay 不過佢背景都有點慘
佢老豆係警長 所以Alex都幾大壓力下 因為要維持良好既形象

第一次見到佢見佢又瘦又成個小受咁仲要染白毛就以為佢係，但估錯了

我初頭以為佢係狗公 痴埋hannah同jess係為左食佢地

咁佢真係食左jess
見到呢類又白又瘦弱既人就好有保護慾
其實佢同Tyler都好慘

其實完全唔知Tyler做錯左D咩要搞到俾人插屎忽
佢只不過係court到講左truth同埋燒左個球場D草
不過可能佢放左D相上FB俾人知道左 唉 無啦啦做乜要同自己過唔去

。。。
我啱啱睇到第二季第3集

不過真係俾D預告片同埋S1個結局fake哂
原本以為S2係講Tyler拎槍去殺哂令hannah自殺個12條友 點知唔係

sorry 我以為你睇哂

btw係第幾集左右?

唔緊要 你睇到個幕既時候 會比起我用文字去描述既更加震撼

插屎忽就最尾
放相上FB唔記得左 因為S2每集都好長。。睇完都唔記得自己睇過咩

我都覺得好長
我每集都要睇一半做下其他野再睇

係佢地每個人講既野都好多 好長 成個感覺好悶
我依家重溫返S1 同S2個種感覺係完全唔同

S1有種令你好想繼續不斷睇落去
但係S2就悶到要不斷停下睇下 因為好悶

因為每個人都有自己故事 結果每集都想表達太多野

最慘既係佢地每個人內心想講既野/想同hannah講既野 都無係testify既時候講出黎

依家諗返轉頭 如果佢地每個人都有將自己心底個句係testify既時候講出黎
或者Bryce應該會坐監 應該會告得入

你係咪劇透埋告唔入比我知?

sorry 因為早排同樓主傾得太投入

啱啱睇到Tyler係圖書識到班friend

平伏唔到。
點解唔比Tylor 殺左條仆街

已經唔記得左邊集

其實每個角色既setting 我覺得佢地本性都唔壞
只係身邊個環境令佢地變到依家咁既樣

其實唔明點解會話醜化咗Hannah 人就係咁complicated 其實睇返自己都會發現自己曾經做過唔理性嘅行為 但咁就代表自己係衰人咩 同zach扑咗野就代表佢淫咩 如果觀眾睇完仲會有呢種諗法 就更加證明有需要帶出呢個message

係Tylor 令我想睇s3

好撚認同
第2季每一集都好撚長 但又唔知睇左啲乜
係zach同hannah果集幾好睇 幾喜出望外
其他集都好似其他巴絲咁 2季自相矛盾 啲劇情好格硬

Tyler 同Cyrus 拍出黎都有啲gay味濃
但其實Cyrus做得好好

話時話Hannah真係好正 好有肉地

最先話醜化左hannah既原因係因為只係得S1既evidences 得hannah講既野
結果就信以為真

但係睇完S2之後 原來成件事背後有咁隱藏既原因同埋發生左其他事

今季拍到Tyler同個個都好gay
我而家先睇到第4集

咪係，s1以為佢單方面比人欺凌，點知s2先講佢原來做過咁多野

我依家重溫S1既EP4先 巴打你努力睇

不過其實S2好怪
雖然樓主同其他人都嘗試為套劇講左好多說話 可能每個人睇既時候/每個人諗既野都唔同
自己個人就覺得 帶到出黎既信息唔多

S3不如叫做13reasons why I love a dead girl

其實個trial嘅結果某個程度上都反映左編劇嘅意思啦..
Hannah 唔係一個英雄 只係一個悲劇
覺得唔好睇嘅人係咪因爲淨係想睇Hannah死得有幾慘有幾悲壯
現實無咁多英雄的

呢套野都有s2

唔係囉。。

係由一個悲劇，變左做自殺好大程度係自己攞黎既

從來唔覺得錄tape自殺係英雄，純粹係對現實既控訴同無奈

其實唔係覺得S2唔好睇 只係覺得好多野都係純粹為左想拍埋背後個原因(原來唔單止rape and rumor 仲有其他事令hannah自殺 或者咁講 等觀眾知道埋每件事都有兩面) 所以搞到成套劇好似唔知點樣
起初睇預告片同埋S1 EP13個陣 真係以為S2係講校園槍擊 點知原來唔係

睇返S1 EP5 其實clay真係好鐘意hannah

仲可以同個鬼魂自由自在講野

Hannah死左 要keep住佢involve我理解
但Clay不停同佢想像既Hannah傾計
編劇則完全ignore左佢某程度上其實有精神問題？
Clay同Skye段關係對於個情節我又唔覺得有咩作用
Hannah同Zach既關係如果係咁深 竟然無係tape度講？
依一季講到每一個人都好似有anger issue咁
為左加深角色描述為講而講 睇左成集都唔知做緊咩
如果cut左一兩集精簡番D可能仲好

編劇應該無ignore clay有mental problem
就係咁岩clay有mental problem所以先得clay同hannah對話 而其他人就唔會有依個現象

其實我都唔知點解要寫clay同Skye段關係
或者只係想用黎帶個故事落去

hannah同zach段關係 點解無放落tape到
之前有巴打同樓主都討論過了 大概係因為hannah錄tape個陣 只係想錄哂當時令自己最唔開心既事情 佢覺得同zach段關係應該放係心裡就算

我覺得Clay可能想幫Skye？
因為見佢都係不斷自殘而由細到大本身係朋友
S1到S2中間既五個月應該係指Hannah件事過後Clay學識主動左追女仔，想過返啲正常人既生活

其實我唔係好中意Clay搞Skye
我覺得你明知對方有心理創傷
您又未放得低Hannah 而Skye又中意您
佢咁樣只會搞到Skye越嚟越傷

其實話Hannah同Zach其實都係一齊左三個月
啲人咁驚訝係因為呢個係Hannah既第一次
如果我係Hannah
我會覺得係呢段關係裡面自己好瘀
柒到唔想再提（9up）

Helmet

hey helmet ..

唉 或者一齊唔到先係最深刻 所以clay先忘記唔到 你睇下zach Justin 完全係wfc

Clay同skye既情節作用係表達clay有試過想move on 但失敗 始終忘記唔到hannah同成件事 唔難明喎

參見fight club mr.robot啦
咁係反映clay有mental problem

如果果隻真係鬼既話Hannah就解答哂Clay既疑問
Clay一開始話：So you can talk now?
其實佢都知自己見到既係幻覺

同意，未睇season 2既唔睇好過
破壞晒之前既故事
覺得個女主角係咁彈出彈入有d煩
自殺既原因變得牽強
第二季開其他故事好過
例如校園槍擊，男主角錄帶，似第一季咁
每集講吓佢遇到既事，點樣俾人欺凌
係學校求助遇到既阻滯，學校對於學生既冷漠
甚至探討埋槍管都得

見到支棍有血

我就係見到支棍有血雞皮都起埋

今季其實頭幾集都ok, 點知越睇就越亂同悶
第二集courtney come out個度都幾感人
Zach段關係我接受到既，只係一開始睇到係有d o咀
Alex掂到zach扯左我以為想講alex原來又係hehe

今集編劇好似太多野想講所以搞到好亂，又sex又毒又槍又bully
同埋monty做左大奸角但又冇乜點著墨希望唔係為s3舖路

Justin今集幾討好，兄弟情好睇
大家一齊支持jess個幕都唔錯

不過總括黎講s1>>>>>>>>s2

唔會囉，都決定自殺，點解仲要收埋
真係想自殺既，係會想將所有野講晒出黎，控訴晒出黎
佢既第一次係Zach，第二秀拍到佢地幾sweet
又會講心事，但後尾分手，因為zach好coward，唔敢去認佢地一齊
依樣好hurt女仔
但第一季女主角錄音帶，完全唔提
只係講zach冇理佢張字條
今季最深刻係最後一集

今季我同情佢多過女主角

係，第二季好亂吓
我都以為想講alex係gay，中意zach
同埋臨尾有幕影justin老豆係出面望justin？
Clay同justin講收養果幕係幾感動

其實都幾中意zach同hanna果段 雖然一開頭係sex但其實兩個都係好人都中意大家 之後d相處都好sweet 但zach驚又唔同人講 但hanna又唔講自己感受出來 最後搞成咁

睇返S1 EP8 突然覺得成套劇最清醒同冷靜既男人 係clay老豆

我估係justin 老豆耿耿於懷justin 偷佢錢
下季又走出來打九佢咁 都係為s3舖路咁

岩
個問題係編劇度

佢好明顯係想整點樣可以搞到第三季既前題下補完第一季
所以會見到佢瘋狂留伏筆，加插新人同強調第一季被人忽略既配角強行合理化同推動事件

假如係用編劇個前提下去作故仔，佢用court去玩死hannah 就變得好合理
court 會將所有野講到好清楚同好死，咁就輕鬆了結左讀者同其他人對hannah 既幻想，又可以搞d on9支線劇情

第三季既主軸就可以重新出發了
除左係傻仔clay 個腦到客串下之外應該無事唔打搞佢

但如果從讀者角度，當然係唔希望佢第二季搞咁多屎棍，用其他手段去解釋hannah 自殺比較好

如果Netflix只係想永續個故事就超錯。
13 Reasons Why, 書同S1賣得既原因係Hannah。
好睇既地方係大家代入Hannah或者Clay個感覺。Dark過DC。

或者如樓上所講S2 好真實咁反映人有好多面。但戲劇效果上會差好遠, 代入感差左。
而且S2 太多人做切入點, 4-5 條線一齊走再加埋Flash back就好亂, 例如:個頭講完Tyler 就直飛Clay, 2-3 分鐘又影Jess, 再睇埋Bryce recall memory, 又轉去睇Chloe, 黑人老師又講D。搵Nolan拍都未必做得好。

就算佢想永續個故事, 其實只係講Clay同其中2-3角色, 後Hannah時代既交流加多重人格障礙既Clay 同Hannah傾計就夠做一季。

S2 鬧Clay 老母同保護Justin都好正!
真男人!

係人都想第二季平平淡淡就好，但咁講最多都係拖到一季，第三季就無晒睇頭，到戈時先開副線就引唔到人睇

所以就搞死左第一季好pure 好pure 既hannah，同開一個新既受害者

如果比我就編劇 最尾一集應該射死晒所有人，除左clay，然係clay都痴左線自殺埋

然後第三季好似求婚大作戰/我不存在的城市咁clay發動主角能力穿越番去暑假之後（做左Z仔sp之後），睇下clay做救世主救晒所有人同搶番hannah

睇緊E2
skye 個樣好老
原來26歲,kevin bacon個女

終於睇完
jessica究竟想點架 不過justin同alex都係好仔
justin每次吸毒我都覺得好撚慘，呢啲野始終戒唔甩
仲等我咁期待tyler大開殺介
做到有伏筆但其實個主題hannah已經完咗仲有咩好做

兩個都唔係好仔啦。吸毒食女王同自殺傷殘人仕。
Jessica 食隔離學校個田徑Nigga 仲好啦。

Justin冇辦法 家境太可悲
肯企出黎認錯 唔怕坐監
反映佢本身好善良

I mean宜家佢哋都會對jes好好，不過justin吸毒...alex一分

其實係咪我睇錯野定係我記錯野

S2 zach同hannah個段情 hannah係長髮 仲係暑假
但係S1 hannah暑假個陣 EP9 就剪左短髮

有無人明我想講咩 係咪有bug

Season 1講Clay返嚟前Hannah剪左短髮

中間好似冇乜講過果個暑假（第二季先講佢同Zach），淨係Hannah提過果個暑假Helmet返左鄉下
如果唔係bug既話時間線應該係暑假開頭Clay走、中間Hannah同Zach拍拖、暑假完之前分手、剪髮、Clay返嚟

Ryan

樓主

其實佢個角色好討厭

不過其實都係好confuse
佢地一齊去jess個party既時候 hannah已經剪左頭髮
咁clay幾時走左

果到應該係暑假就完定啱啱開學
今季Clay有問Hannah（幻覺）點解Party果陣佢同Zach一啲交流都冇
Hannah話佢去到既時候Zach已經好醉（呢到已經散左）

Clay一返到嚟就俾Jeff叫佢去Party
所以果陣Hannah已經係短髮
好似係咁

睇到第五集
Tyler同Cyrus條線勁似基線

臨尾留伏線 本身仲以為真係揀定左Alex 下一季應該又會有三角戀既情節

其實hannah嘅事已經告一段落，點解仲留伏筆 下季點樣13reasonwhy 雖然我都幾想睇下佢地

我反而覺得Alex好似越嚟越gay咁

係 仲話對住囡囡扯唔起

但係對住Zach就⋯⋯

扯左? 我睇到第5集炸

我都唔記得第幾集，淨係記得佢發脾氣
有幾幕都好gay

呢套野每個人都可以組cp

Zach x Alex
Justin x Clay
呢兩對係今季大熱

Tyler x Cyrus

Scott配唔配到Clay
打交攬住佢果幕

我唔係好記得點解Tyler同Cyrus個妹行得好地地
突然間佢又無啦啦爆seed

最尾係舞會到播the night we met d感覺翻哂尼
成班人過去攬住Clay好warn

邊個係Scott

ok，唔好劇透我

巴打睇到第幾集

the night we met 真係神歌

首歌好襯Hannah同Clay

每次聽都諗起clay無係舞會個陣錫hannah

第5 好漫長

你睇左好耐

每晚一集 仲有其他好多劇要追

有咩劇介紹來
好似off topic 唔好屌我 廢青搵唔到有咩劇睇

你對咩題材有興趣 我大部份都係睇超級英雄題材

有無愛情之類
或者搞笑 有趣既 我都岩

舊啲有冇興趣
Friends好好笑

有得睇就得 我去Google下先 唔該樓主

仲有套Netflix既Atypical 得一季
但係我幾中意睇 講自閉症，但集集都好好竹大

THE END OF THIS FUCKING WORLD
NETFLIX有

笑*

好似好正

樓主睇既題材。。。

大路果啲我都有睇既
我本身中意睇青少年劇果啲多啲
Netflix裡面好多青少年劇我都有睇，前排追緊Riverdale（啱啱完左第二季）
Riverdale裡面啲男女主角真係

Atypical雖然講自閉症，但係我覺得好睇係因為佢冇用一個太悲觀既方向去反映一個有自閉症既青少年
反而佢係有小小解釋左點解患有自閉症既病患有啲會做出一啲我地唔明白既舉動
但係佢用一個好好笑既方法表達
好似冇咩消息有第二季 但係我幾中意呢套

睇左atypical 既trailer 好似幾好睇
開始追下先
Netflix有既劇都幾高質

Riverdale真係完全Teenage Drama
我覺得班老豆老母正過班細路

第一季我覺得都ok既
第二季係季尾啲集數先正常返啲
Alice同FP勁正

我勁中意Betty個樣 可惜好似越嚟越肥
唔知點解第一季就俾佢ponytail個款吸引住
（啲主角班老豆老母冇咩邊個叫做完全正常得Archie老豆正常 ）

Archie老豆個樣勁似狗狗 成日苦瓜乾咁
FP，Kevin老豆同埋Lodge夫婦都好正
Betty第一季都ok，第二季肥到
btw唔好意思係到傾，去riverdale個po傾啦

因為佢早洩

有睇過原著既人
我想知 原著入面 hannah係咪成日都叫clay做helmet？

睇完第六集
Zack同Hannah真係好可惜...
第一季個陣覺得Zack就係個懦夫，但s2我反而愈黎愈中意呢個角色
BTW Alex扯旗

之前見有巴打開過po勁快沉底
Betty同Veronica都肥左

我係樓主

其實我諗左好耐佢係早洩定因為性格毒開
又冇乜同女仔接觸既經驗
所以淨係kiss已經咁敏感

屌
我果陣仲未有account

其實Jessica都幾dramatic

我都幾中意Zach，感覺都係個乖乖仔
但係其實係同Hannah呢件事上面佢都係懦弱左
Alex x Zach

諗諗下Zach呢季都幾慘
係劇到Alex又發佢脾氣、Clay又情緒失控鬧佢
其實我覺得呢件事上Clay係講得啱
“You didn’t deserve her.”
Zach有心同人發展就應該預左點都有公開既時候（如果唔想公開或者有其他理由佢應該同Hannah好好好傾下先 ）
所謂你唔配得上Hannah係佢冇做到一個好既男朋友

我唔覺得zach同hannah段關係係可惜

zach都無勇氣去承認依段關係 其實佢先係最唔應該配上hannah既人
hannah或者係每個人眼中 都係衰 (可能係淫 或者liar 甚至係bully)
不過其實hannah個性格本身都唔壞 都算善良 對朋友都好

Zalex

諷刺既係Zach對Hannah係唯一一段開花既戀情

其實clay都可以同hannah有開花結果
不過基於好多因素 令到依段情開唔到花

睇到S2最後 再睇返S1 其實clay真係好愛hannah 或者佢地兩個都有真心愛過對方(?)
clay畫兔仔放落hannah個compliment bag
hannah死左 係佢locker 都有依隻兔仔
clay只不過係唔敢踏第一步 因為之前俾人唱過自己係gay 再加上自己有mental problems
怕醜 唔夠主動 但做左好多小動作 我諗hannah應該係feel得到

係"reasons why not" clay同helmet都係張list到 clay個名仲要係頭3 helmet甚至係mum後面
睇得出hannah確實好重視依個人
或者此情可待成追憶 只是當時已惘然

啱啱睇哂 終於可以無懼劇透地追post
我又唔覺得今季係醜化Hannah
好似上面巴絲咁講，人就係咁複雜
而且上季係Hannah自身角度而今季係其他人角度
好似另一套劇the affair咁，同一件事唔同人真係會有好唔同嘅感受
當然有啲人講大話啦好似Marcus同Bryce

今季幾鍾意zach
成日幫alex做復康又慢慢良心發現疏遠Bryce
不過佢始終都係個coward好似唔係好想俾人知佢同Alex frd，好似嗰陣唔想俾人知佢同Hannah一齊咁
可能佢其實只係老豆過身而Hannah關心佢+想破處所以先同Hannah有咁嘅發展，不過呢集又真係幾sweet
同埋可能呢個年紀嘅男仔真係好在意班兄弟點睇自己同唔識保護鍾意嘅人
我初戀都做過類似嘅嘢

另外想講下Chloe
雖然佢一開頭對jess係煩膠咗少少
不過覺得佢係真係岀於好意
因為佢太鍾意bryce所以先信哂佢
愛佢愛到之後明知佢咁傷害過自己都仲維護佢
就算bryce開始唔理佢都仲中個頭埋去
好似clay都有講過唔明點解人總係鍾意啲對自己唔好嘅人
愛到盲目哂

最後一集Tyler廁所嗰幕好震撼睇得好辛苦
好慘好慘 為咗佢會睇下一季（如有）

之前係睇完the end of the f**king world 先睇13 reasons why
講痴線f**king world仲痴線
所以有小小免疫左13 reasons

其實第一集hannah send d性感相畀邊個

係囉 Tyler 話見到佢sexting

睇Kevin Potter testify個到睇到眼濕
睇得出佢真係好內疚同真心關心班細路

一係就伏線

又或者只係青春期少女好奇自己個body
未必係sexting，可能只係自拍
因為Tyler只係見到佢影 如果Hannah真係sexting的話，假設係send俾學校班男仔（一定唔會係Helmet ），以佢係學校既名聲應該好容易傳到周街都係
（除非係send比網友/陌生人之類）

我覺得其實係個尾出事
係都要將啲高潮位放喺finale但唔夠時間講哂啲鋪排好差
尤其Courtney同Ryan埋堆又係格硬黎為寫而寫 明明同Jess同Clay唔係咁大交集
然後behind season個討論話s2主題係recovery又係比佢吹漲 邊度recovery呀睇過?
Bryce冇事淨係得probation Chloe俾佢搞大左 Nina燒相逃避 Tyler仲on9成件事醞釀左咁耐一槍都冇開過就俾Clay講兩句收左皮
邊度recovery呀??
最後為鋪s3乜都唔交代就end左佢? 我究竟睇緊啲乜??

成季散都正常始終每集個"主角"都唔同 好啲深刻啲就係ZachHannah同ClayJustin

除咗 bryce 同 month 之外

好想睇校長死

搞學校淨係識睇錢，唔理學生問題

最想睇校長同Monty死
Porter臨走前畀班危急學生file佢但佢黎手就放低左真係正粉蛋
個女律師都幾黑人憎雖然佢都只係打份工

新CP

第一季覺得porter 幾pk, 不過第二季佢認錯好man

Zach其實就係一個無立場既Clay，佢地都愛hannah，但Zach因為家庭背景影響到佢咩都唔夠膽做，即使係hannah死左之後。

其實就好似一般既阿sir咁，輔導人輔導得太多麻木左，其實S1埋齋個陣你都可以見佢聞到出事既味道係咁Cut電話，但到最後佢始終無行多步。多少都係人既惰性使然

第三季hannah講明唔會拍 咁會講啲咩

有無人覺得做Zach個演員好正
又高又大隻 佢同Hannah 扑野個集睇到成地水
好想同佢扑野

Alex都睇到扯曬旗

大隻靚仔 笑容好可愛 有純真感覺

其實Zach 同hannah好襯
點解佢知Bryce 強姦Hannah 都可以無野咁

Alex今季個樣順眼曬
原來佢都幾靚仔
佢同Zach郎才郎貌

上季已經覺得佢靚仔
不過我最鐘意tony 雖然矮
想睇多d佢既make out scene

係 好想俾佢屌

睇完zach同hannah個集突然覺得zach好正

佢不嬲正 第一季已經覺得佢同同劇男演員差好遠
雖然佢個樣就真係唔多似中學生

我覺得佢著起波衫黎都似中學生呀
但bryce唔係好似

係啊係啊佢個笑容好charm
佢同hannah喺海邊個度勁sweet

暫停睇咗 reasons why not 張紙一陣 覺得hannah決定自殺個陣都好掙扎
佢諗why not嘅理由應該係得幾個 但係都格硬整咗好多出嚟 (mom, dad, mom and dad/ clay, helmet) 都重複咗幾次
不過最後都係爭幾個reason

終於睇完第十一集
集體打交個到好精彩
好欣賞Zach見到成班人圍Justin即刻出手
Alex見到Zach比人打拐拐下咁行過去扑鳩Mongon，Zach仲即刻勁肉緊扶返起佢
好撚正 Cyrus班人又無啦啦join，教練同社工又打埋一份
如果Alex Zach Justin Clay可以早啲做到朋友就好

其實最後咪講Justin冇出去同clay買外賣佢打個支針係咪代表佢未clean得哂？另外見到lina燒盒相我又唔明其實係佢收埋咗？ 有冇人可以解釋俾我聽

睇哂13集
Jess根本就當Alex 係水泡
最尾佢又同返Justin扑心諗唔撚係呀

終於睇完
Jessica
Alex都係同返Zach hehe啦

終於睇到小朋友齊打交
Mr. Porter同教練都打埋一份 好好笑

但一路睇一路覺得Clay個病越黎越嚴重
但得S1有提過下 依家冇人提佢食藥了

仲以為有得睇Zack同Alex扑嘢

點解第一季第5集開始得翻西班牙文

第11集終於大亂鬥 alex竟然敢入去幫zach

最正應該係教練打councillor
同埋Courtney 拉火警鐘個下型到

岩岩睇完finale
最尾一起歌the night we met，成班攬住clay bb
雖然有d造作，但都好感人
本身重諗住tyler會入魔，下季就可以講槍械管制
tyler係有d on9，自己早洩都要屌鳩人，但佢既下場都太慘....

剛剛睇完
Tyler先係最好人
好撚慘呀!

Hannah had her own truth

我是憤怒

屌，仆街，上季尾已經見Tyler成箱軍火，成個punisher咁，
今季憤怒到咁都連子彈都無射一粒，編劇食撚屎啦!
睇到我個心乸住乸住
Monty must die !!!

最理想劇情應該係Zach 同Alex hehe, Tyler 射撚死Monty, Chloe, Bryce 堆垃圾

屌你重睇啦，Bryce講大話架

佢地似係有d野 可能下一季

最尾嗰集真係 11 reasons why not, 收養Justin, The night we met 如果Hannah 翻生就好

s2令到個故事多一重意義，睇完s1只係會覺得班同學有責任，但去到s2講到每個人其實都係troubled kids，一個青少年快樂成長除咗同濟，學校同家長都有責任。睇到好多角色嘅另一面包括Bryce，劇情又唔會寫到突然全部人向好咁假，Zach 同 Alex 戲份都幾重，同上季定位好唔同，Zach 同 Hannah Zach 同Alex 呢兩pair 其實好sweet

Mr. Porter阻止Justin果陣唔小心揮到Coach
呢Part真係好好笑

最好笑係兩個老師打果陣
我見到Justin咬Bryce

我真心想問下
會唔會有男仔因為好少同女性接觸
所以第一次kiss太緊張就會好似tyler咁？

定係咁樣其實真係唔正常？

Courtney拉完火警鐘叫Ryan一齊走真係勁型

我諗應該萬中無一

但明明tyler自己對阿妹都有意思，偏偏自己處理得咁白痴，重要用咁既說話趕走人
呢件事上只能夠講抵死

Ryan真係好八婆

但佢個仆街繼父係車個幕 應該係留伏線
justin可能會俾繼父搞

唉寧願條仆街直接blackmail clay屋企人
直接還返justin偷既錢 唔好傷害佢

係
Justin唔好有事呀 我今季先開始你㗎

會唔會呀

好似有d男仔一開始拖手都會扯旗
我覺得tyler反應純粹係太少經驗

其實係有啲曖昧既我覺得
除左扯旗果幕仲有同佢係房練跳舞都好gay

但係Zach點睇都唔似係gay

有無人寧願結局完係tyler射殺學生 byrce monty
我真係寧願咁樣完
一黎可以bring up校園槍擊案問題
二黎強化bully問題真係可以好嚴重
三黎 真係唔想佢拍第三季 會爛

見clay拎槍呆企個下真係屌出聲

alex同zach講打左3次飛機 我覺得係諗住zach黎打

同意，始終佢鋪左咁耐
我估劇組可能擔心現實會有細路有樣學樣，想帶出正面同hopeful既諗法先編最尾呢幕

劇組有可能係想拍校園槍擊既（以第一季結尾嚟估）
但係第一季出街之後好多家長投訴Hannah自殺果幕，同埋成個舖排令有啲有同樣遭遇既青少年會有樣學樣

（外國好似有新聞話有青少年真係學Hannah咁自殺，可能驚拍埋校園槍擊會變相令啲青少年覺得咁樣「報復」就係最好既解決方法）

我覺得冇可能真係喺一齊
但應該會繼續好多擦邊球

終於追哂，好sad
最尾個集喊左幾次
但見到佢仲想鋪s3真係

睇晒 s2好拖劇情
jessica又唔知想點

我覺得佢唔應該再用13reasons why呢個名
佢用另一個名出spin off好過咁樣

我覺得season3 唔會有 最多好似sense8咁整個電影版完咗佢就算
katherine langford又話唔會拍s3
s2好似口碑麻麻
s3應該真係無咩可能

原來tony真人係鐘意女人
但戲入面又要做gay

終於睇到ep13
仆佢個街 咁樣通佢櫃睇到都覺得痛

完全描述clay既心情
今次hannah終於可以走得安樂

我記得早個排就係太多槍擊案, 呢個topic太敏感, 如果出會好應棍, 所以劇組避重就輕改左抄metoo

終於睇哂上黎講一講感受
係我眼中S2最想做既係補完每個角色既故事
同埋反映Hannah死後既Liberty High
對於補完角色背景 有幾個角色的確係做得唔錯
但第二點 當S1/小說想帶出既係Hannah自殺並唔係單單一個女仔既事
而係同社會問題以及年輕人不得不面對既事情
似乎S2有少少偏離左依個原意
即影即有既Hannah is not the only one
我本來以為係想指Hannah並唔係唯一一個受到欺凌
但原來係講緊強姦 到後半段成個故事似乎集中左係點面對強姦同制裁Bryce身上
決少左13 tapes既構思 故事結構明顯散亂左
係法庭既narrative voice over亦被好多人批評混亂
到最後爭D發生既校園槍案 雖然貼地但真係矚碰到好多人既神經線
最後一幕更係令人百思不得奇解 明顯為S3鋪路

我個人覺得角色補完下 Hannah事件後真正有變化既有Jessica, Zach, Porter, Courtney同Clay媽媽
Jessica由S1後半到依家都係同自己掙扎緊點面對被強姦後既創傷
最後佢肯企出黎 某程度上唔係因為自己 係因為Justin
亦係點解我會覺得後尾寫佢同Alex係有D無謂
佢同Alex兩個都係創傷後互相支撐住既人 但明顯地Jessica係未放低Justin
純粹係原諒唔到佢當日既無能同欺暪
而當Jessica都唔知自己幾時ready一段關係時
後面無啦啦又話同Alex算係一齊 但dance又同Justin一齊

Zach係今季明顯地補完既一個角色 完全幫佢大洗底
S1既Zach算係衰唔哂又sweet既話
S2既Zach你會覺得佢討喜 甚至乎有點無奈
佢真心中意過Hannah 但好似Justin一樣因為家庭同Bryce
佢最終都傷害左Hannah
Hannah死後佢雖然都係龜埋一邊 希望Clay幫佢完成
但睇得出佢想做番自己 最後都敢行出黎 依個係我覺得寫得最好既人物成長

Porter唔多講啦 S1最尾都感受到佢既內疚
S2將佢既內疚同矛盾進一步放大
佢為左唔想有另一個hannah 唔想因為佢行少左個一步
S2佢做左好多野去防止 只不過學校方面唔支持
個校長最尾唔理個班critical學生files已經講哂Porter既無奈
Courtney係最勇敢面對自己既人
佢係庭上有猶疑過 但由出櫃到最後帶埋女朋友去dance
佢學識左點去接受自己 雖然著墨唔多

最令人驚喜應該係Clay媽媽
佢由S1既直升機家長
到S2雖然開頭都睇得自己份工好重
但開始識得關心Clay既感受
甚至乎願意接納Justin 幫佢打官司
到最尾佢想收養Justin係就係無啦啦左D 但明顯地佢心態唔同左好多
或者係Hannah既事件 再加上流離失所既Justin
令佢明白一個家庭既支持對仔女係幾重要

尾段比metoo騎劫左我都覺得好反感

只可以話佢食正哂依期metoo條女
但同我expect同埋同S1既connection似乎弱左D
當初D訪問話會講多D Olivia同老公既野 但好似都唔多

Selena ig俾人洗板式咁屌 話佢glorified 自殺
同埋bathing scene太disturbing

舞會攬埋一齊完左佢咪幾好

上季都或者叫美化自殺
但係其實今季我唔覺有美化到Hannah自殺
都講到Hannah有好多不為人知既一面
同埋最後果集Hannah媽都有講過 No matter how many reasons why, there’s always more why not

Bathroom個幕真係幾衝擊既⋯⋯
唔係人人都接受到
講真我睇完都呆左一陣

我睇完覺得自己都好似俾人通完櫃咁

第三季Hannah位演員講明唔拍
我已經諗到D劇情會不受控咁FF落去
有時D野 見好就收啦

可能我之前比巴打劇透，有心理準備，所以冇我想像中震撼 我個陣仲以為佢毀壞公物坐監比人通櫃
當年睇S1最尾Hannah自殺我真係 <-咁既樣

唔該Alex下季飛撚左Jessica同Zach一齊

留名睇到第3集 覺得jessica幾靚 zach

兩星期內睇晒一二季 今日岩岩好睇晒

如果佢真係走去開第3季的話
無hannah都正常嘅，hannah件事已經完結左
應該會主力講校園槍擊
但係咁樣仲關13 reasons why乜事

其實即係邊個又恐嚇，又放老鼠，又破壞藥店，又爆入 Clay 屋企偷左 Justin 支槍？

我一直估係 coach

雖然套嘢真係好撚老土
但係睇到clay話i can love you and still let you go
有洋蔥嘅屌

唔係Monty咩

唔知我係咪 miss 左，睇到尾子攰。見偷相果個又唔係佢，以為其他都唔係

吓 第12集成班人圍佢喎 Alex拎住把槍質問佢

睇緊s1，感覺好寫實

佢本身夠話啲相喺佢度

睇到zach同hannah個到 zach俾clay鬧覺得佢好慘，但clay仲慘，突然發現自己女神唔再係完美

第三季會講 又開條新線作故仔
幫博佢洗底

其實confirm左有s3未

咩呀最尾nina咪燒左囉

開新線，佢地兩個有路

好似未，導演話過未必拍第3季（但係又留伏線 ）
宜家歐美果邊評價都幾極端
我覺得有機會拍唔成
（其實想埋尾不如淨係拍多兩、三集收尾就算啦 ）

漢娜的遺言連漢娜都唔拍
個名真係有啲尷尬

未officially confirmed但已經傾緊
唔係既我諗Hannah唔會無啦啦彈出黎話唔return
應該劇組approach緊D演員

第二季真係冇咁好睇

最唔明點解強姦可以判緩刑

有冇人覺得得Zack Hannah 好襯

不過zack係死pussy

唔單止係個幕
成季都好多成人場面/嘔心場面,而且好多餘
Chloe同 Bryce搞, Alex裸聊
第一季印像中除左強姦個兩幕之外都唔露骨/嘔心
唔明點解要拍到18+
明明套嘢都想俾高中生睇反自殺
如果有老師,家長睇左之後都唔知推唔推介俾啲高中生睇好

我惗正因為性文化係美國咁開放先要拍出黎
始終佢地主要受眾都係美國觀眾
Alex裸聊個到可能想提及下網上色情資訊泛濫，個舞娘都話要20歲先睇得，但邊個會check
利伸 鳩估

其實第二季都係跟書改編
定係完全原創?

原創

我覺得Alex果幕係可以但係唔需要影條女露點
淨係影Alex無論做乜都扯唔到旗已經夠，就算要同條女互動，唔需要到露點

Chloe同Bryce果幕我要返去重睇下
我淨係記得Bryce對Chloe都係有d粗暴、條女話過唔要結果都係搞左
感覺導演可能想表達consent性行為呢件事（可能想話情侶之間冇consent都等同強姦之類）
但係拍出嚟個效果唔夠明顯

睇到第七集開始有D煩厭Hannah

你個名

係咪得我一個係覺得s2好睇過s1
之前睇完s1 係覺得好無聊
個13 reasons 都係好小題大作
但背後意義係明白 係帶出到
只係覺得編排得好慢 明明可以一集講曬d 人名再慢慢講細節
但s2 已經知道曬成件事
佢比你從不同角度再了解Hannah
我覺得呢點做得好好
令我對佢了解多左
亦了解其他角色多左
可能個個都神化s1 同Hannah所以我睇個陣有落差
我個人由s1開始已經唔係太鍾意Hannah覺得佢overrated
但s2比我感覺佢完整左 合理返 係一個正常人
（不喜勿插

睇完s1呢套野已經得淡笑

終於睇哂可以安心入嚟追post
有冇人覺得jeff屋企吸毒party嗰幕好突兀
就算個時間線係Alex嗰時就算已經同jessica散咗
Hannah同alex點解又會好似普通朋友咁坐埋一齊啪藥？ 明明s1啲flashback佢地都冇乜交流 alex同Jeff clay嗰幾個又唔係平時一齊玩開 搞到感覺上好似為咗宣揚反吸毒夾硬寫一段咁

Clay 好撚慘
每日上court都會發現Hannah原來周圍flirt仔
連Zach食埋Hannah 咁多次Clay都唔知

不過Zach又真心好仔

啱啱先睇完追返啲post
我又唔覺得今季好差喎
反而我鍾意佢嗰種寫實 每個人都有自己嘅問題
每個人都會因為自身原因選擇唔講出真相
或者有將真相講出嚟，但係冇幫到件事
連Hannah自己都會隱藏真相/佢嘅「真相」其實都只係真相嘅一部分，而唔係全部
因為真相係冇人會知
如果世界真係有神，我相信真相只係得佢知

就算真心對Hannah好嘅同學，幾自責都好
做幾多嘢，最後都未必阻止到Hannah自殺呢件事
唯一可以做嘅就係盡力救每一個身邊嘅人
最尾佢哋一齊搵Jessica 成班同學舞會攬實Clay
Justin叫Clay收手同埋Clay叫Tyler唔好咁做嗰幾幕都睇到我喊

其實我都覺

謝謝支持

Same
同埋就算知佢兩個暗地裡都有情感交流
故事講到佢兩個一齊主要都係為左sex咁
無咩空間去寫佢兩個感情發展

啱啱睇哂 開頭幾集感覺有點拖長黎做 有點悶想飛住睇 可能因為編劇想表達太多 冇s1主線集中係Hannah個故仔 所以睇落去好散
後來睇到zach嗰集開始比到好扭轉感覺 之後漸入佳境 最後播the night we met更加勾起s1回憶
如果話有咩弊病
首先覺得Montgomery冇必要搞咁多 佢可以唔理Bryce 最後橫掂佢都轉校
原本Tyler 係s1 結尾以為係攞搶出黎 校園搶擊係s2主線 點知都結尾先提到下
metoo嗰度做得over左 睇到好
Skye嗰part重要性不大 寧願將重心放係其他人
成套戲感覺都偏dark 邪不能勝正 官司學校贏左 而我唔知美國強姦真係可以只判援刊？
如果真係繼續有season 3 真係好難繼續囉 始終Hannah 條大主線已經名存實忙

我都覺s2 好睇過s1，反而s1 有時睇睇下都要停下
但係其實我覺得好多演員都唔似係high school student ，係美國文化開放定點，點解high school 就已經可以成身紋身 同埋有啲演員個樣都老老地

同樓上幾個絲打一樣諗法 不過我覺得s2係加厚左每個角色既 係好睇啲 冇s1咁黑 s1睇落好多都係出自hannah角度 每個角色都係得衰個面 s2見多左好多角色改變 雖然結局個集長左啲啲 但感覺都好急 前面幾集都好慢 係後半季先有啲緊張感

唔知係咪我問題，有一part Clay好嬲想搵Bryce私了個到見到Hannah係咁提住Clay Bryce個 tape係咁激佢個段，睇到我好炆 個陣勁憎佢因為唔知原來Hannah既化身出現係因為Clay未放得低佢 btw Skye個句i can love you and still let you go真係少啲記憶都唔記得

結局Jessica係庭上面講佢statement個陣出現左咁多其他人係咪想表達性侵犯係美國好普遍？
之後Mrs Baker俾Clay個張Reasons why not我又睇唔太明 冇停低睇張紙但見到入面有幾次Mom and dad, helmet, clay，係咪reasons why i didnt talk to them個類？

最尾呢集好多喊位，尤其tyler個到 好難想像係美國係common既欺凌 有啲期待佢再出s3 但希望停左hannah個part la始終都完哂

明顯講緊reasons why not suicide

對返個list啲人講？ sor睇到有啲亂

同自己講

即係佢果陣錄左13條tape講點解要自殺
張紙就係list左10個hannah覺得唔應該自殺既原因
Mom and dad, clay都係其中一個
同13條tape既對象唔係相對
到最後13 vs 10所以佢最後選擇左死
佢老母果段對話都話其實reasons why not其實一定唔只10個，只係想自殺既人諗野太負面
好難明咩

同自己講
寫低人生仲有咩希望可以令佢有動力生存落去
佢亦都知道佢自殺Helmet會內疚、佢屋企人有幾愛佢之類⋯⋯

但係當時佢應該處於一個對未來同生命完全冇希望既狀態
所以結果都係選擇自殺

其實reasons why not裡面啲原因都係重複
可能想講Hannah想比機會自己生存
但係結果佢都係睇唔開

其實我覺得13 vs 10冇咩關係
因為果陣Hannah已經憂鬱到諗唔到其他方法去解決佢既痛苦
張reasons why not只係佢嘗試比機會自己
可能諗唔出生存落去既時候會更加灰
覺得更加冇野可以留戀

可以咁講, 佢個人負面緊唔好話13VS 10, 13 VS 1都得架啦
只係數字黎, 重點係佢點都會覺得why > why not
我係解釋比上面聽先用13VS10姐

我明
就算佢諗到14個reasons why not
佢決定都唔會變

Ryan同Justin真人係gay

Alex係唔係

好似唔係

竟然

似係雙

可以叫13 reasons why餘波

真係有第三季

Katherine好似都幾sure明確唔會出現係season 3
Bye, Hannah

第二季已經係餘波
不停延伸落去

出埋S3收尾好喇
S2已經失晒控

講tyler好返

講Zach同Alex一齊

13 reasons why the hell the show got renewed for season 3

Justin真人條仔/女咪就係Sam Smith

係 Ryan嗰pair結埋婚

Justin 同Sam smith成日放閃

呢個真係唔知bor

Sam Smith真識食

Ryan明明本身個樣唔差
但係講野個tone同著衫太drama queen feel

S3 confirmed

bryce 隔離有條o 靚， 好似叫蒙堤，嗰樣好撚似伍允龍

alex以前同justin一齊過架

伍允龍靚仔啲

好似一齊拍過套gay片

咩名

伍允龍靚仔好多

淨係搵到呢段片

Jessica好恐怖

戲裡戲外都

啱啱睇晒，覺得s2冇外界講得咁差

Storytelling今季係洗白角色做得好，至少可以同情理解，但懸念做得曳過上季好多

記得上季睇完得clay同tony有好感，今季alex x zach,clay x justin都討好 ，早啲去搵justin好過同紋身女搞幾集啦

Scene嚟講11集群揪同13集metoo真係wtf，反而jeff帶clay聚會啪針嗰集有返上季味道

完強奸自殺轉去校園槍擊呢個issue轉折做得算係咁，但除咗三角戀貴圈真亂，justin毒癮都係今季用過嘅梗，下季主要角色衝突冇晒真係唔知點講

S2其實真係唔算差喎
S1已經好多次講明啲帶只係hannah既narrative
S2只係透過個trial還原返成件事既真相出黎
填補返S1既空白位
不過S2完見好就好收啦
仲拍S3做乜

睇曬，睇s1嗰陣會追，但s2冇咗要追嘅意慾。
整體嚟講s2係嘗試將故事完整一啲，但又覺得有啲位係夾硬，最後而家又有s3

Hannah 真係好撚臭雞
Justin咁對佢仲同佢Text
Zach玩鳩佢 仲成個summer日扑夜扑
臭雞到不得了
唔出s2好撚過

第一季已經係見一個溝一個啦

好撚癲佢拍呢套劇同過幾多條仔打車輪
唔明點解咁既樣咁嘅身材都做到主角

個結局真係唔知做乜鳩
個個都#metoo

有幾臭雞啊

一開頭佢迷戀Justin之後俾佢「出賣」
Justin都有解釋係Bryce傳張相出去（事實上Justin冇講大話，呢個係Bryce既報復手段）
不停咁道歉所以Hannah會原諒佢我覺得唔出奇
同埋原諒左Hannah同佢之間都冇再進一步
只係Hannah仲中意佢先寫詩表達

到Zach
我唔覺得Zach係玩Hannah，佢比我既感覺只係一個懦夫
佢中意Hannah但係因為reputation既問題唔想公開
佢係想繼續同Hannah一齊，但係佢戇鳩仔表達錯哂
所以Hannah先同佢分手

Justin最後都同Clay講，Hannah迷戀過Justin、初吻比左佢，之後同Zach拍拖，第一次比左佢。
呢啲都係拍拖之間會情侶會做既事
Justin都話你識左佢咁耐，會唔會因為一啲你唔知既事就完全顛覆左你對Hannah一直既睇法？

食住外國人buy樣野
法庭metoo果part真係多舊魚

我覺得法庭metoo個part既present手法係好
但係metoo得太突兀

其實由Jess同Hannah出現講就得
唔需要個個角色都講

Zach Justin Marcus Clay
我係對佢好似好容易鍾意人好反感姐
以上四個佢都發哂姣

Marcus?
出過去一次咋喎，同埋相處下好正常咋？
如果Hannah真係所謂Slut既，佢大可以由Marcus繼續摸佢同佢做炮友

我唔係話Hannah啱哂，佢係有錯，但係佢呢個年紀容易對異性有好感好正常掛，同埋除左Marcus外你指既另外三個人都係對Hannah有意思
互相有意思會追到/一齊到都正常掛？
當然啦，唔係個個青春期都會成熟到清楚自己到底想要咩、中意咩或者唔中意咩，而Hannah明顯係唔夠成熟果啲，好多時都衝動冇諗後果

如果我語氣差左既好對唔住
我只係諗如果我係Hannah當時既年紀我都會同佢有相近既做法

明既 無野喎
只係我覺得當日Marcus 打個電話比Hannah
Hannah 都濕哂咁款 發哂姣又盛 好惡頂

其實最後有無講係邊個恐嚇clay 佢哋？ 除咗知monty 係開波撞clay, 咁其他呢

所有都係佢做
除左爆車偷走個盒相 呢單係Nina做

其實啲詩係寫比zach 唔係justin

我唔明點解咁多人話s2差，仲話破壞咗hahnna 完美形象

其實hahnna 完美形象都只係clay 嘅FF，甚至HAHNNA 嘅死，佢自己有責任。s1講嘅所有嘢，都係出自hahnna 主觀感受，其他比人講嘅人，完全冇得反駁，S2 目的就係比佢哋自白，所有嘢唔係hahnna 所講咁。

問題唔會全部出自喺其他人身上，而自己係處於高地，hahnna 唔完美，係正常喎。如果你只係停留於S1 嘅美好，咪等如自欺欺人，接受唔到真相

唔係有d係justin㗎咩？
睇完太耐有d唔記得

睇完s2
其實睇落講得jessica都幾slut

同意
我覺得每件事都唔會得一面
S2其實先係成個「真相」

Hannah係受害者
但唔係一個完美既人

老美真係 強姦認埋罪都唔洗坐
Btw 結局Clay去阻tyller掃射果到幾屈
近期老美咁多呢啲事
不過要殺應該殺返桶佢屎眼果個啦

Ryan見hannah 有同justin所以以為啲詩係關於justin
但係其實係寫緊zach 咩禁果個啲

真係好戇鳩
考慮佢前途關係
屌Justin有錯姐但係真正強姦人果個乜都冇罰過
Justin入左去幾個月
有錢人同窮撚既分別

Season 3 我淨係想睇Montgomery比人拉，入獄，再比人無限屌屎忽

jessica真係好樣衰 成隻黑猩猩咁 講到咁多仔鍾意佢 好頂唔順
jessica果個黑人FD都正過佢

第二季仲好睇過第一季
每個人物都好立體 有自己故事
不過個結局應該放返去s3

d相咁樣俾條女燒洗真係好撚on9

第2季幾好睇喎

不過好心第2季判完刑就完左佢啦 仲出第3季夾硬搵野講咁 真係無咩興趣再睇

Happy corner 果下好sad
係咪伏線做season 3?

係
睇班演員既ig已經開拍緊

Tyler is the next Hannah

第二季最尾睇到好不安

agger 真心嚇咗嚇 估唔到會咁

都預左佢係下個hannah 但會有咁嘅事發生 真係估佢唔到

啱啱先睇完成季
S2整睇感覺睇完一啲舒壓左既感覺都冇 淨係覺得好dark 心好不憤 公平咩
但感覺比s1好睇 所有角色更完整 好中意zach同hannah嗰段 佢地兩個好可愛
最後嗰集喊到仆街 clay喺喪禮上講既野 但最後Tyler嗰段完全係衝激我成個人 我完全接受唔到
睇完好撚抑壓 一合埋眼就諗起tyler真係好撚慘 其實佢都係一個可憐人 所以我依加失緊眠嚟留言

睇埋beyond the reasons

I had all and then most of you, some and now none of you
Take me back to the night we met

tyler係廁所俾人插嗰幕 望到都痛

屎忽呀

Zach 好靚仔。又大隻 我係hanna 都簡佢啦

唔係講笑 我琴晚睇完s2就即刻發春夢同zach拍拖 屌你好撚正啊 如果現實都有就好

THIS

is

GREAT

靚仔又純情 係衰在懦弱

最後啲相係zach 爆出嚟幾爆 不嬲都覺得佢係正義

Hannanh 咦季變到好煩膠 編劇都岩既 英雄化Jessica 仲在生既人好過抬高hanna 自殺既人

第一季仲睇緊 睇到ep7
睇到好吃力
頂唔順clay佢又好奇hannah點解死
又好想知自己衰咩
明明佢行動力一d都唔低
但又唔聽tapes , 係咁四圍問人佢衰咩
又成日ff自己教訓班對hannah唔好既人
之後唔夠膽做
當你以為因佢性格懦弱又突然發癲想報復
睇到我一頭霧水

成套野最好J一定係Alex

幾時可以睇alex轉gay
同zach攬到扯旗 好撚正

三日睇曬兩個seasons。
唔係有人介紹都唔睇，題材極不吸引。
劇情超級拖，尤其係s2，同一個畫面係咁回憶，睇到要fast forward，2個seasons可以合成一個season 拍。本身s1劇情都好合理，clay好愛Hannah，所以想同佢討回公道，但s2推翻左，clay既行為好唔合理。睇完s2，直頭覺得Hannah 用死同tapes講岀部分故事黎bully班同學，尤其係Clay，俾佢玩撚死。
Hannah and Jessica are sluts!
根本最慘係alex and Tyler

Hannah講到好jealous Jessica 咁受歡迎，其實佢先最受歡迎，仲花心過Jessica 。
Justin溝到佢，Marcus一個電話就發姣，zach自己開口瘋狂搞野，clay暗戀佢，Tyler stalk佢，courtney中意佢，連walker都想屌佢。
數數下半班人係曬度。

最後一集 Clay 喺山上同幻想嘅 Hannah 傾計嗰段

[Clay] The thing I'm most afraid of is forgetting you.
[Hannah] Then don't.
[Clay] The thing I'm second most afraid of is I'll never be able to let you go.

之後 Clay 喺接住 Hannah 嘅紀念活動入面致辭，睇到好撚 sad
如果 Clay 同到 Hannah 一齊就好

Alex 幾靚仔，佢喺 Season 2 個髮型同喺 Love, Simon 入面嘅髮型都好睇

Clay依兩句同埋 i can love you but still let you go真係sad到 ... 唉

點解我唔可以早半年睇依套劇 ... 唉

終於一口氣睇曬兩季
覺得s2,唔係想像咁差
完全感受到hannah s1個陣個句呢個只係我嘅版本
zannah根本係完左大家s1嘅幻想
好sweet不過zach真係懦夫
不過我都好中意呢對
雖然clannah我都好中意
不過就算個暑假clay冇走 我覺得都未必溝到女
btw個3首詩真係寫比Justin?記得有人話係寫比zach但時間線又唔似？

第3季已上線

仆街已經完全冇人討論

睇完了
最後冇講 點解莫提脾氣咁差
就係因為佢係gay但佢老豆好憎gay佬？
同佢扑野個男仔好靚仔比佢打一獲都仲肯同佢黎多炮

因為呢個係第二季討論

有無人覺得黑妹個角色好煩

有

煩到想skip 但覺得個結局唔錯

外國撚睇緊s3 睇左3、4集
香港出左s3 未？
點解無人討論？

得閒睇都唔得閒討論啦依加

睇到第5，
係咪得我一個覺得黑人女角對住clay發曬姣好嘔心
clay同Hannah先係一對架
唔好格硬幫clay加感情線得唔得

爆到post先改啦

睇完s3但搵唔到討論post

唔鐘意ani 睇到第7集 呆左

好煩 成日搞到好似咩都關佢事咁
最慘係佢仲要做旁白 聽到佢把聲都好燥
同bryce上床又係clay面前扮晒嘢

搵個靚女啲既演ani都冇咁嬲

咪係 仲有佢成日高估自己地位真係好乞人憎

Ani破壞哂全季

[member]係咪Justin叫個dealer殺Montgomery？之後一世幫佢販毒定咩 最後搵到d槍 Ani好似冇同警察講到[/member］

S4再有佢我罷睇

每次見到ani啲床戲都好撚想嘔

bryce仲要食 慘

睇完第8集Tyler同clay個段啲眼淚係咁留

Season 3 幫阿Bryce 洗的，睇到7想棄
And 黑妹好煩

Ani呢個角色好多餘
要安排條感情線比Clay又要做埋narrator不如比sheri好過

冇啦啦加Ani落去仲要個個都講哂啲野比佢知

我最最最討厭既角色始終係Monty
每次諗起佢對Tyler做過啲咩就想打鳩佢

我都係咁話除非死果個係佢

Ani同Jessica都好煩

睇咗幾集 Ani真係好煩唔明佢邊忽有吸引力

第三季好一般,但好過第二季
成套劇好冗長
有啲情節可以輕輕帶過或者角色傾計已經交待過
最後結局
全世界幫Alex害Monty係幾有趣
但係最後原來係ALEX咁既方法同動機殺BRYCE
又好心幫佢又一時衝動

BRYCE為左CHLOE呷醋嬲都正常
但係成套劇講BRYCE點重新做人
感情方面又同ANI有路,又有提到其他女
最後又犯錯同挑釁激到ZACH間接殺BRYCE

套劇好似想誤導人覺得CLAY場波去做左啲嘢唔話得人聽
CLAY打算著草攪到我以為佢一定做左啲唔知乜攪到BRYCE死
原來真係冇乜嘢發生咁走乜春?

成套劇啲角色問人地"你點樣呀?"
跟住對方成日搭"唔知呀"勁煩
乜都唔知,好懷疑啲角色係唔係連自己老豆老母叫咩名都唔知

證明Bryce改咗成個season都未改好
劣根性仍然存在
所以佢自食其果

咁其實CLAY home coming後去咗邊

送Tyler返屋企 送完之後去咗揸車兜風嘛 唔係咩

Clay好慘

有第四季

第四季個男主角廢撚到
睇到炆

=.=屌你老母

第4季變撚左基片

痴撚線感情線基佬仲多過男女

Miles Heizer今季執到寶
錫咗3個靚仔

覺得alex 同Winston襯D

charlie 真係為加而加

btw由第1季開始已經覺我alex似基佬

Alex同winston都好有chemistry
Alex似gay可能同個演員真係gay有關
第二季睇佢同zach啲互動仲以為佢地會一齊
點知zach係鋼鐵直男

zach變基會好怪

winston個樣勁撚淫=.=

忘懷唔到Justin 既死
由一至四季 對佢又壞變好 佢要面對既困難 最後咁死
佢死個段同佢同clay最尾個段獨白 真係喊左

原本以為會寫zach係bi

Winston個角色設定應該係冇乜朋友，好孤獨，有attachment issues, 所以好容易會愛上人
見咗monty兩次面就鍾意咗人（仲要有一次係俾佢打）
之後識咗alex 兩個星期左右又愛上咗alex

寫死Justin 對劇情推進毫無影響
根本就冇必要
完全係為寫而寫

真 睇完好撚心up

但係如果無呢段劇情...第4季真係好撚難睇
成季得最尾3集算有返水準，前面勁拖

真 Justin既死已經蓋過前段劇情

每季都要死一個人

編劇個logic黎

前面拍到好似恐怖片咁

乜呢套野咁少人睇喳咩
今季clay真係癲到痴撚哂線

前2,3日開始睇 s04,睇到e06
點解alex可以係唔係幾確定自己係gay既情況下同zac,wiston kiss,e家又同 好似叫scott錫? wtf????

作為都係gay既人見到alex咁,覺得佢真係幾狗公下

跟住clay走出校長室見到班防暴踢班段drill係假 個段speech好正

套野係s3爛爛地比人棄左掛

charlie冇乜戲分 緊係少fucked up野

想再recap番s1-4既迷題係d咩
s1 邊個同點樣強姦hannah
s2 好似係home coming gala期間出左d事?
s3 邊個同點樣殺左bryce
s4 邊個同點樣令到主角群們既父母,同老師知道主角群既行動?

今季變咗Love, Alex

好多人都淨係睇咗s1

佢個角色好完美

今季仲有邊個恐嚇班主角群（graffiti, camping)
雖然一早估到係clay